【無常】你我有緣，上窮碧落下不過黃泉

00.
凡人總以為，脫了凡胎入鬼籍的無常陰差都是薄求寡慾之輩，
其實不然。
凡塵數十載已經苦得不得了了，若不是執著之徒，
誰又甘願放棄數十載一次的輪迴解脫，
去換取百年千年的執著？

01.
老白休假時的行蹤實在好捉摸得很。
在那片緗色的花田裡，一定找得著老白。
堂堂枉死城外頭有一整片陽光明媚的花田，這事說出來其實也挺好笑的。
花田外圍，老白坐在高高的田梗上，一手拎著一張紙，另一頭的袖子空空的，缺了一根膀子，但對他而言似乎不是甚麼大問題。
本該用手拿著的一壺酒懸在空中，偶爾翻出一小道酒箭送到老白的口裡。
這樣子的情景在我面前上映沒有上千也有數百次了，我閉著眼睛都能描述得出來。
「有工作了。」我說。
「嗯。」老白珍而重之的摺好那張紙收入懷裡，摸起身旁的油紙傘，輕輕答了一聲。

老白是我工作上的前輩。

「小子，還記得我是誰嗎?」

這是我睜開眼之後看到的第一張臉，聽見的第一句說話。

再之前的記憶，全都沒了。

可奇妙的是，失去了記憶應該慌張得很吧，我又好像沒有。

「你是黑無常，今天開始你是鬼差了。」

黑白無常。

黑白無常不是兩個人，而是一個龐大的執法組織。

按前陣子那個話多得不得了的幽魂的說法……叫啥來著，公務員？

所以我不叫范無救，他也不叫謝必安。

也許真的叫，但我不記得了。

懂行的都只管老白叫七爺，管我叫八爺，我也差不多聽習慣了，就當是那樣吧。

我們二人的確是像記載一樣是緝鬼的，但十殿裡頭捧著宗卷忙來趕去的也不少。

我屁股坐不定，雖然跟著老白在外頭跑來趕去是滿辛苦的，但比悶在十殿好多了。

所以我還滿慶幸伙上老白的，雖然他說不上是甚麼好前輩。

「有工作了」，我摸出懷中的宗卷。

老白眉頭一皺，接過宗卷，略略掃視一翻之後又卷了起來。

「怨鬼，自殺身亡。」老白嘆了口氣。

「準備走了，東西都帶了沒有？」老白問。

我搖搖掛在手上的鎖鏈，鎖鏈啷噹啷噹地響。

「鎮魂臉呢？」老白又問。

這個倒是忘了有沒有拿。

我心一虛，在懷裡好一翻摸索才掏出一張薄薄的面具。

黑白無常出行講的是緝惡懾魂，除了衣裝刑具，十殿也配給了名喚「鎮魂臉」的面具，往臉上一蒙就是黑白無常招牌的哭喪慘笑表情。

大多黑白無常都是走訪陽間才會蒙上，但在我記憶中老白似乎極少脫下他的鎮魂臉，即使在休假。

可幸他的慘笑臉大概也是看起來陰鬱了點的微笑，別的表情還是露得出來，像是皺眉甚麼的。

如果是我這哭喪臉，帶上去大概就沒辦法再露出別的表情了。

雖然除了平常的慘笑和皺眉，我似乎也沒看過他的三號表情就是了。

黑白無常出行自是御陰風的。

我在最初可手忙腳亂了一陣子，那勞什子的風踩起來右搖右晃的，可沒有看起來方便。

但老白御起來卻是雷打不動的輕鬆，明明少了一根左臂應該比我更不好平衡才是，他卻是衣袂飄飄的一臉淡然，空空的衣袖反倒添了幾分瀟灑。

拘魂的地方是一處高樓大廈頂上，濃重的怨氣離著好幾里路都聞得到。

凡人身死就是一杯黃土，多了一點都帶不走。

無論擁有多少，魂魄離體之後一樣如同糞土。

陽間一天的死魂如恆河沙數，大多能接受這件事，安心上路。

但也有執迷不悟的，陰軀之身死纏陽物，自得生怨。

怨的是金銀財物還有理字可講，無論是福澤後代還是被略奪一空，至少去向是明明白白的，讓死魂看個清楚，也算是有個交代。

假如……怨的是感情呢?

「小姑娘，你知道你已經死了嗎？」

我離那個卷縮著身子的少女不遠，輕輕地問。

少女稍稍抬起頭，輕輕地點了點。

這倒是讓我很訝異，畢竟我所認知的怨鬼才不懂回答問題，他們大概只會哭號著想把眼前的一切撕成碎片。

老白踏前了一步，示意我退後。

這似乎不是我這種新任鬼差能夠處理的東西了。

「罪魂。」老白開口：「你聽得懂我講話嗎？」

少女有點茫然，怔了一瞬才發現罪魂指的是她。

「啊……懂。」

老白眉頭輕皺：「罪魂蕭夏梨，明明陽壽未盡，卻又登樓自盡，你可知罪？
」
陽壽未盡而自尋短見可是大違陰律，罪名甚至不比殺人低。

可老白明明在宣讀罪狀，嗓子卻是放得輕輕的，生怕驚悸了眼前瑟縮的少女。

也許天道無情，但執法者有權善良。

「我……只是……覺得沒有他的世界，也許死了比較好。」少女呆然地答。

「你還年輕，還有很長的未來，你配擁有一個比有他更好的世界。」

老白輕嘆了口氣，道：「但你親手選擇了放棄。」

「你不懂。」少女的嗓音不高，但很堅定。

「也許。」老白答。

「我說你不懂！！」少女尖聲一吼，身周的怨氣便是一股氣浪撲向我們。

老白伸指一點，怨氣便如浪般在我們眼前划分兩道，一點都沒衝著我。

襲擊鬼差可是重罪，只要不傷及魂識，鬼差要怎麼處理都可以。

上次膽敢用怨氣衝撞老白的，可是直接被老白用魂釘穿了枇杷骨，像狗一樣拖著回陰間。

但老白只是耐著性子等少女這陣子怨氣過了，才輕步走向少女，蹲在她面前：「你為他死了。」

「嗯。」

「為什麼？」

「因為我愛他。」

「值得嗎？」老白舉著一小面銅鏡在她面前：「看看你自己。」

枯槁的雙手，慘白而沒有血色的臉，血紅血紅的眼晴。

身化怨鬼，任由怨氣衝擊三魂七魄並不是甚麼好受的事，五官撕歪，那怕不成人型也不是甚麼奇事。

可幸少女年歲尚幼，魂根仍靜；還保留著常人的五官識見。

「後悔嗎？」老白問。

「我的一輩子裡只容得下他，所以他不在的一輩子……我不想要。」少女笑笑，嗓音很輕很輕，卻沒多少猶豫：

「所以我不後悔。」

因為喜歡一個人而自尋短見自然是錯的。

世界很大，也許她還會遇上更多願意共許未來的他———不，絕對會。

但她自己決定了不要，即使未來再美好，她仍願緊抱過去而逝。

她付出了代價，也清楚自己接下來要面對甚麼，仍是決然地講出了不後悔。

那作為旁人，我們又憑何說三道四呢？

「既然你的一輩子已經過了，那就別回頭了。」老白嘆了一口氣，輕輕撫著她的腦袋：「跟我們回陰間吧，你的功過十殿自有定斷。」

語畢，老白從空空的左袖中慢慢拉出鎖鏈：「會有一點不適，忍著。」

「我想見見他。」少女輕聲道。

「有意義嗎？」

「求求你。」少女抬首看向老白。

「有意義嗎？」老白咬重了語氣，重覆。

「我要在陰間受苦吧。」

「嗯。」

「我想在受苦的時候，可以想著他的樣子。」

「……你確定？」老白嘆氣：「如果你現在乖乖跟我走，我還可在十殿為你求情一二。」

老白的口風顯然有商量的空間，少女也不傻。

「我確定。」少女甚是堅定。

「不惜任何代價？」老白問。

少女伸出槁白的雙手，自嘲地笑笑：

「死都為他死了，還怕甚麼代價。」

夜半，少女日思夜想的少年坐在公園的長椅上，哭著。

這大概是會讓少女稍感寬慰的場景——假如沒有旁邊正在安慰他的另一位少女的話。

「我不該講得這麼草率的。」少年的眼神有點空洞。

少年身旁的另一位少女輕輕地撫著他的腦袋，又輕輕抹去他臉上的淚水。

「他明明答應過我，要一輩子在一起的。」少女輕聲道。

「你覺得他騙了你嗎？」老白問
。
「………」少女不語。

「承諾是承諾，可一輩子不是講出來的，是走出來的。」

老白的語氣很是淡然。

他倆之間，的確真誠地答允過對方要一輩子在一起。

後來，少年離開了。

再後來，少年與另一位少女在一起了。

最後，少女為少年死了。

在這裡面，誰錯了呢？

不再愛的少年嗎？

接受不了他不再愛的少女嗎？

還是誰都沒有錯？

也許，這才是情之一字總是生怨的原因。

「夠了嗎？」老白問。

良久良久，少女雙頰終於掛上兩行清淚。

「夠了。」少女拚命壓住自己的哽咽，點點頭道。

「你恨他嗎？如果恨的話，就去殺死他吧。」

「甚———」我大驚，一聲驚叫還未離口，已被老白的術法封著。

一口急氣被封在嘴唇之內，我整張臉漲得通紅。

老白這一手施得不著痕跡，還用手勢偷偷示意我不要作聲。

「不用了。」少女掛著一雙淚痕，輕輕笑著：「他幸福就好。」

「很好。」老白拍拍她的腦袋：

「那就走吧。」

「嗯。」

新故落地，每一個回覆同正評都係一個鼓勵。
大約每晚12-1點會更新1-2千字，正評夠多會搏命加更。

02.
我當上黑無常，已經是好幾十年前的事了。

睜開眼睛，頭上是一片棗色的橫樑天花，很是陌生。

我坐起身，才發現床邊坐了個人。

「小子，還記得我是誰嗎？」說話的人就是後來的老白。

老白一襲白衣，右手合上正在讀的線裝本，左面只有一根衣袖，裡頭沒有膀子。

他容貌很年輕，薄而缺血色的唇抿得緊緊的，一雙幼幼的劍眉下卻是一雙與劍眉毫不相襯的，沒有焦點得如同死人似的眼睛。

「……不記得了，你是誰？」我揉著腦袋拚命思考，卻完全想不起眼前的人是誰。與其說我想不起他是誰，倒不如說我對任何人都沒有印象，包括我自己。

「我……是誰？」我皺起眉頭問。

留名

留名 快啲快啲

Thx巴打，多謝你第一個留言

你我有緣

收工，返去打文

「你是黑無常，今天開始，你是鬼差了。」

假如尋常人聽到以上一番說話的話，應該是滿頭的問號吧。

但當時的我總覺得眼前的白衣男人值得信賴。

「黑無常？鬼差？」我愕然：「舌頭伸得老長的……」

老白沒答話，他直接把舌頭伸了出來，幾乎能碰到肚臍。

「………我懂了。」

「先換好衣服，我在外頭等著，好了喊我。」老白丟了一套黑衣過來，便走向了房門。

「慢慢換。」老白扶著門把，回頭又補了一句，才走了出去，只剩下關門的「吱呀——」聲。

我慢慢攤開了折得整整齊齊的黑衣，裡頭有一個信封，上面寫著「給自己」。

信紙的墨跡仍是鮮亮的明黑色，落墨最多不過一周。

執筆人似乎很是急促，字是龍飛鳳舞的，但不止於看不懂。

「記住，你叫焦夏然。

老白可以信任。

記住另一個名字，張紹白。

勿忘

勿忘

勿忘

勿忘」

紙未未一連四個勿忘，黑字越寫越大，抖動的字鋒裡藏著的逼切與不安像是要躍出紙背一樣。

說實在的，焦夏然這個名字，我沒多少熟悉的感覺，反是有點厭惡。

但張紹白，張紹白，

張紹白。

心中好幾番默念這個名字，

我有想哭的衝動。

信封裡除了一箋宣紙之外，還有別的甚麼東西。

我反轉信封，那東西「咚咕」地掉落床鋪；

是塊白玉。

嚴格而言，是半塊白玉。

那半塊白玉呈半圓型，只有約手掌的四份一大小，從平邊的毛燥看來，該是被掰成兩半的。

半圓的玉面內圍縷成一枚半古拙的銅錢，按銅錢上的筆劃而言該是隸書，但這是古隸還是漢隸就不怎麼分得出來了。

按這形狀猜想，完整的白玉該是內鏤著三枚銅錢吧。

白玉觸手生暖，圓潤的弧邊泛著柔亮的脂光，絕非凡品。

信封裡除了信和這玉之後就沒半點東西了，信裡頭也沒提及到這玉。

我還狐疑著這是甚麼東西，班外便傳來「咯咯」的兩聲細響，該是老白等得不耐煩了。

我連忙放下白玉，手忙腳亂地換上那身黑衣。

還好那身黑衣也沒複雜到那去，裡面一件深衣和布褲，外頭一件黑袍，外袍用的腰帶正中鑲著一塊墨玉，倒不至於與內襯的衣帶弄反。

我東翻西找地穿好黑衣黑袍，黑白無常老帶著的那頂高帽子沒找著，倒是剩下一根長長的繩子。

如果有閒暇的話，我可能還會研究研究那根繩子是不是該綁在某件衣物上，但門外再次傳來比剛才更響了一點的「咯咯」聲，我連忙看看繩子又看看床上的白玉，用繩子把白玉綑結實了，掛了在脖子上，想了想，又塞進了布袍裡頭，貼肉而藏。

這信封藏得這麼小心，該有甚麼貓膩才對。

我拿起床上的信封和信箋，正考慮這東西要怎麼處理，箋尾便冒出一點點青煙；一小點淡綠的火苗慢慢長大，把信封和信箋都吞沒了，連點餘灰都沒留下來。

「好了沒？」老白在外頭輕聲問。

「好了！」我連忙提高了聲線回答。

門「吱呀」地一響又被老白推開了，他走進來淡淡地掃了我一眼，然後把視線集中在我胸膛上。

那眼神告訴我，他知道那枚白玉的存在。

「記住，鬼差的衣飾整齊很重要，少了一點，多了一點，都不能讓別人看到。」

老白說。

從「多了一點」開始的後半句咬得特別重。

「哦……好，帽子在那裡？我找不著。」我雖然滿腹狐疑，但種種跡象都顯示現在不是問的好時機。

「那東西太醜，我丟掉了。跟我來。」老白轉身，拋下這麼一句。

………說好的衣飾整齊很重要呢……？

我跟著老白走出門外，門外頭是長長的走道。

老白走得很快，但走快一點還是跟得上。

越過長長的走道，繞過七彎八曲的迴廊，老白在一所大殿的前梯前停下。

他回頭輕聲和我警誡道：「在裡頭不知道該不該講的就別講，明知道不該講的更加別講。」

他頭轉回去，突然又轉回來：「忍住點。」

這次他的語氣帶著一點點擔心。

我不知怎如何回答，只是點一點頭。

我倆步入殿中，左右鬼卒整齊劃一地點著威儀杖。

殿前高台上坐著一中年男子，身作官服打扮，沒猜錯的話該是大名鼎鼎的閻羅王。

可我張望左右，本該同審罪魂的牛頭馬臉倒沒見著。

正張望間，不遠處一文士打扮的副官亮聲說道：「罪魂，在閻羅面前該跪。」

我有點不知所措，只好轉頭望向斜後方的老白。

他眉頭輕皺，很輕很輕地點點頭，似乎不是很滿意我望他。

我對閻羅一臉氣定神閒地等著我跪的神情有點不滿，一口悶氣正衝到胸膛想要講點甚麼，剛才老白說的「忍著點。」便浮現了出來。

我咬一咬牙，便慢慢跪了下去。

閻王點點頭，似乎對我這一跪很是滿意。

「罪魂李澤煬。」閻羅唱出我的名字，然後稍一停頓。

李澤煬？

我不是叫焦夏然？

還好我低著頭，不然閻羅定能從我緊鎖的眉頭發現我不對勁。

但與焦夏然不一樣，我對這名字沒有一點情緒波動，就像是一個陌生人的名字似的。

所以硬要挑一個的話，我寧可叫李澤煬，不叫焦夏然。

不過隨便了。

很久很久以後我才知道，陰間的名字銘刻在靈魂之上，是很重要很重要的東西。

而李澤煬這名字屬於老白。

嚴格而言，這名字應該屬於老白，是一個得來不易，珍貴萬分的名字。

而他毫不猶豫便把這名字送了給我。

這件事終有一天會談到的，在此先按下不表。

「是。」我抬起頭，答道。

「你在生前犯下莫大兇孽，死後悔恨難當，自願濯淨前塵；現命你為新任黑衣部將，報效陰司積累願力，直至過功抵過為止。」

閻羅用威嚴的語氣宣讀著：

「這是你自己的自白書，那怕記憶全失，魂魄亦能辨別，毋要暗道十殿為你強加罪名！」

閻羅將折好的一箋信紙遞給官台旁的副官，他雙手接過，走到我身邊示意我拿著。

我攤開信箋，裡頭的墨跡比剛才的信工整得多，但以筆跡看來，該是出自同一人手筆。

經閻羅一提，我才暗地發現這筆跡的確有一陣莫名的熟悉感，即使不記得，也知道是自己所寫。

但箋上所書倒是沒剛才那短短幾十字般牽動情緒，內容大概只是罪魂李某犯下彌天大罪本應身投地獄受苦今蒙仙家垂憐甘願報效陰司一大堆狗屁八股云云。

我讀了個大概就雙眼一翻決定放棄了，反正老白不會坑我的。

我摺起信紙抬頭，閻羅便問道：「明白了嗎？」

「明白了。」我答。

答應了之後的事就簡單多了。

後來我整天腦袋都是放空著的，大概就是老白帶著我去那就去那，老白讓我拿些甚麼就拿些甚麼。

我只記得見了不少人，拿了不少東西。

忙活了老半天，老白帶著滿身大包小包的我回房間，就是今早醒過來的那間。

好不容易才坐下來喘了口氣，老白倒是一派怡然自在。

「才那麼點東西就把你累成這樣子，成何體統。」老白眉頭皺著，一臉輕鬆自在為自己倒了杯茶水。

我將身上最大的一包布包丟往地下，發出「啷噹」的金鐵交擊之聲。

去你媽的，你沒背著這包廢鐵當然站著說話不腰痛。

今日沒有了，多謝咁多位留過言既巴絲，我地聽日繼續

返工推推佢

LM

推， 文呢

多謝，依家打緊過多陣出文#

劉明

等你

老白喝了半杯，又給自己添滿，然後才倒了一杯給我，我接過就是仰天灌下。

乾得要死的喉嚨被涼涼的茶水一灌，頓時舒服多了。

我長長地呼了一口氣，正想要問點甚麼，張嘴卻是不知道怎麼問起。

「有甚麼想知道？」老白翹了個二郎腿，問。

「我是誰？焦夏然還是李澤煬？」我一肚子的問題裡面，大概這個最是令人不解。

「我不能說。」老白啜了一口茶水。

不是「不知道」，而是「不能說」。

這不尋常。

「我犯了甚麼罪，嚴重得該被打下地獄？」我試著繞過路子問。

「我不能說。」老白答。

我思考了半晌，腦海浮現出一連四個不甘的「勿忘」。

「我真的是自願抹去記憶的嗎？」我緊盯老白。

老白嘴唇緊閉，沉默不語。

中獎了。

「我不知道。」等了老半了，老白換了個答案，但還是對現況屁用沒有。

「你有甚麼是知道又能講的？」我白眼一翻，晦氣地道。

「你會不會覺得下半身涼飆飆的？」老白反問。

經他這樣一說，確實是有一點，正好門外一道穿堂風揚過，寒涼的感覺更明顯了。

「我是問你有甚麼能講，不是問你有甚麼想問。再說都當鬼了，涼飆飆又不甚麼大不了？」我對老白迴避問題有點不滿。

「是沒甚麼大不了，只是你似乎沒穿內褲而已。」老白一指我身後的床舖上，孤零零地躺著的黑色布團。

……

03.

「該工作了。」老白推開門，捧著宗卷。

幾天之後，我總算是安頓下來了。

老白偶爾會過來問問我有甚麼需要，但總是坐沒多久又走了。

那天，我正好盤算著該不該問問老白無常的工作甚麼時候開始，他就帶著宗卷來了。

「具體而言，勾魂要怎麼做呢？」我跟在老白後頭，問。

假如將被勾魂的亡者聽到這句，他一定很不安。

「到時候你就懂了。」老白答。

黑白無常領到的不是三世書的正本，而是用術法轉錄的抄本。

老白手上的宗卷上只有一行字：

「李元，男，四十七歲，今日亥時一刻陽壽該盡」

雖然說這年齡便過逝是早了點，但也不是甚麼奇事。

宗卷上沒寫他的死地，但按老白的說法是拿著宗卷自然會知道該到那找。

老白領著我回陽間的步調還滿悠閒的。

我舉頭看看月色，似乎離亥時不遠了，便隨口問問老白：「差不多亥時了，是不是該快一點？」

老白用那雙死魚眼饒有趣味地看著我，道：「你想快一點？」

「早到一點總比遲到好吧。」我答。

「好，那就早到一點。」老白一聲答應，足下一點，我倆踏住的陰風便飆地快了一倍有餘，我幾乎都要被摔出去了。

那裡是一處斜斜的馬路，剛落地老白便連打了兩個乞嚏：「我討厭這個時代，空氣差得跟甚麼一樣。」

和陰間相比，這裡的空氣明顯混濁得多，帶著一股焦鼻的焦膩；四周的植物看起來也是垂著頭沒甚麼精神。

我腳踩在馬路上，灰黑的水泥地踏上去，有點無情的死實。

月亮正好懸到東南，亥時到了。

馬路的盡頭，一個中年男子牽著一個蹦蹦跳跳的小女孩，大概也就四、五歲。

也就及頸左右的頭髮歪歪地扎在後頭杓旁邊，那根小馬尾隨著小女孩的步伐晃呀晃呀的很是可愛。

那中年男人大概就是李元了。

「你沒講過他有女兒。」我胸口一緊。

「我沒講過他沒女兒。」老白一句話堵回來：「別動，魂未離竅我們甚麼都不能做。」

「我們就這樣子眼睜睜看著一個小女孩的爸爸死掉？」我焦急地問。

「對。」老白答：

「具體而言，勾魂就是這樣做。」

老白一字一字地咬得很重。

繼續幫你加速

幾少都好，有人睇就夠了，謝

睇到好心酸
加油

他們父女倆走的步調很悠閒，大概是晚飯後帶著女兒散散步吧。

小女孩的手很小，只能牽著老爹的三根手指，清脆的童音正在氣鼓鼓地講著剛才老媽迫她吃青椒。

李元一臉無可奈何的溺愛，低著頭一直好好好地哄著小女孩。

小女孩話講到一半突然停頓，搖搖牽著父親的手，另一只手手指往我和老白站著的地方。

「爸爸，那裡站著兩個奇怪的大哥哥。」小女孩的聲線帶著好奇，就像在公園看到小狗似的。

我稍微一驚，老白便道：「小孩魂根未濁，能看見我們也不奇怪，沒關係的。」

李元聽後抬頭張望，也沒見著甚麼奇怪的大哥哥，就摸摸小女孩的頭道：「那來的大哥哥，小紅是不是睏了想睡覺了？」

小女孩搖了搖頭，又指向我們站著的地方：「就在那邊呀，白色的大哥哥和黑色的大哥哥。」

老白還有那個閒功夫朝小女孩揮了揮手，小女孩也笑笑往老白回揮。

李元一聽，臉色慄然發青，抱起小女孩進懷，一手托著一手按著小女孩雙眼，急步走過我們不遠處，臉很不自然地背著我們，嘴裡念念有辭：「差大哥有怪莫怪，我們只是路過而已，馬上就走，不打擾差大哥辦工。」

不可能不打擾的。

我看看老白手上的宗卷，又看看李元。

畢竟你就是我們要處理的工事。

可謝絲打支持，今晚應該要凌晨先出文了

好睇
少有嘅好文筆 可惜暫時冇乜人睇

多謝讚賞，新故我諗要d時間儲人氣既

加油
我都覺得文筆好順

新讀者留名

李元的步伐走得很急，也沒仔細看馬路，大概只想趕緊遠離小紅看到我們的地方。

所以當轉角處揚出兩道橙黃色燈光的時候，一切都已經太遲了。

那輛私家車划著兩種焦黑的剎車痕衝往李元父女，我見狀毫不猶豫地撲了上去。

但刺耳的剎車聲依然以一聲鈍重的悶響作結，我只是輕輕巧巧地穿過了那兩父女，狼狽地滾進了旁邊的樹叢。

「沒有用的。」老白走到我旁邊，嘆了口氣：「你已經是鬼了，跟他們是不一樣的東西。」

鬼在陰間的生活，跟人在陽間差不了多少，所以這陣子以來，其實我沒甚麼實感。

大概是在我在他倆身軀間穿過去的瞬間，我才真正明白，我和他們已經不一樣了。

我狗吃屎地摔在地上，呆然。

「站起來。」老白喝道：「別想逃避。」

他發現了。

那些悶響之後，我一點都不想回頭去看發生了甚麼事。

老白毫不猶豫地朝我踢了一腳。

我咬著牙爬起來，猛地轉過身來。

我想，在這種場面下，心理準備是沒有用的。

眼前的場面還是讓我的胸口猛地一緊，像是被無形的大手狠捏著一樣。

李元的身軀在離車頭不遠處倦縮著，四肢折曲成奇怪的角度，橙黃的車燈直接打身上，使場面看起來像是甚麼蹩腳的恐怖片一樣。

他的肢體未端還在下意識地微微的顫抖，幾道微微的腥紅色血痕從眼耳中溢出，胸口一促，口鼻咯出兩道濃稠的醬紅，身下的赤暈也越化越開。

誰都知道他活不下來了。

唯一可幸的是，李元在最後的最後，來得及把女兒拋向路邊。

小女孩大概也是受了點衝擊，暈了過去；小臉上雖然帶著驚恐，但除了被樹枝划開了幾道小口子之外，似乎是沒甚麼大礙。

另一個李元站在李元像是破布玩偶的身軀旁邊。

我甚至沒發現他是從甚麼時候開始出現的，就如同他一直都站在那裡一樣。

他很困惑。

我想，每一個看著自己死狀的人，都是這樣困惑的。

「李元。」老白沒打算給他多少時候困惑。

「你陽壽已盡，該跟我們走了。」

繼續推 好文無人理

多謝巴打
事多寫得慢請見諒

推一推

李元沒甚麼反應。

這裡講的李元，指的是站著的李元，不是躺著的。

躺著的李元不可能再有甚麼反應了。

「李元。」老白提高聲線。

李元好像大夢初醒一般，猛地一抖，然後轉頭看向老白：「………我……。」

「李元，行年四十七，今日亥時一刻陽壽已盡，你該跟我們走了。」老白攤開宗卷，宣讀三世書。

「我……死了嗎……」李元呢喃著，不知道是懂了呢，還是沒懂。

「小紅呢！」李元突然又猛地一抖，抬頭張望。

對他而言，小紅的安危比自己死不死來得重要。

「那邊。」老白指指路旁的小紅：「今天我們要拿的魂只有你而已。」

李元沒回答老白，只是奔往小紅處。

背對自己彌留之際的軀體，毫不猶豫地。

李元輕輕地在小紅前蹲了下來，想把她抱起來，神情滿是心痛。

但他的手穿過了小紅的胸膛。

他一愣，以為是自己沒抱著，又把手伸下去。

我倆就站在旁邊，看著。

一次、又一次、又一次、又一次。

「怎麼辦吶。」

寬厚的肩背在我們面前微微地抖著，發出輕輕的抽泣聲：

「我盼了好幾十年，才盼來這麼一個女兒……」

「她還小，我還想看著她長大，看著她戀愛，看著她成家立室……」

「這也是沒辦法的事。」老白答：

「你倆父女緣淺，今生也就這麼幾年相處時光。」

這麼幾年。

李元一愣。

身為鬼差，我能模模糊糊地感受死魂的思緒。

這麼幾年了吶，他想。

從與妻子滿懷喜悅地抱著這個小女娃開始。

轉眼就會爬了。

轉眼就會吃了。

轉眼就會喊爸爸媽媽了。

轉眼就會走了。

轉眼就上學了。

大概轉眼就會長大，談戀愛，帶著我怎麼看都不順眼的男孩子回家。

她眉眼像她媽媽，長大後一定很漂亮。

可惜我緣薄，怕是看不見了。

常聽說彌留之際，人的一生會在他腦海飛馳而過。

大概生死之間，會拚命地去回憶的，都是重要得難以言表，重要得如同生命的東西。

而這些回憶，就是所謂的一生。

小紅的一生，就是他所珍視的一生。

文

文呢

「差大哥……」李元還是呆然看著小紅：

「小紅……會幸福嗎？」

魂魄離體這麼久了，他對自己何去何從還是不怎麼關心。

一顆心，全系在自己寶貴的小女兒上。

「我不知道。」老白答得很直接：

「她有她自己的緣份，也許會過得好，也許不會；也許長壽，也許早夭。」

「但那都跟你無關了，你不該再執著下去了。」

「………是嗎，」他慢慢地站起來，重覆了一次：「跟我……無關了。」

李元一遲疑，問：「我可以在這裡再看她一陣子嗎？」

「可以。」老白答：「亥時一刻還有幾炷香時間。」

「謝謝，謝謝。」李元滿眼淚水。

大概是沒過多久，又好像是很久很久之後，李元站起來了。

「好了，差大哥。」他強忍哽咽：「我們走吧。」

這時候，李元的雙手射出了一道暖洋洋的白光。

「？」我稍微吃了一驚。

「這個……」李元也是一愣，攤開手，裡面有兩枚黃澄澄的銅錢。

「這個是？」他問。

「遺憾。」老白答：「你握著試試。」

李元聞言便又把手握上。

遺憾。

李元割捨不下的一切，糾纏成一道難以描述的洪流湧往他自己，也湧往我們。

父母、朋友、妻子、女兒。

裡面除了人，還有許多的情緒。

以我的閱歷，大概還沒辦法去好好說明。

「李元。」老白問道：「這一生，你過得快樂嗎？」

「………嗯，大概是快樂的吧。」李元答。

「這個。」李元伸出手，將那兩枚銅錢攤在我們眼前：

「是要給你們的吧，謝謝你們。」

鬼錢。

緣起性空。

緣所起不知道其然，而其性之空則不知其所以然。

但即使煙花一瞬，璀璨過後，亦不會消逝無痕。

總有些許淡淡的遺灰，總有多少微微的餘香。

鬼錢就是人一輩子盛放的餘灰。

一枚曰放不下，怨憎別離。

一枚曰帶不走，愛斷捨離。

這大抵是天道唯一的溫柔。

放不下、帶不走，該走的時候都會緊握在自己掌心裡。

將這兩枚鬼錢交給鬼差，意味著放不下的，帶不走的，都還給命運了。

這是向這一輩子道別，也是向自己道別。

好讓自己踏上走往下一輩子的路，

瀟灑地。

老白執起了一枚，又示意我執起另一枚。

銅錢很溫暖。

握著，會洋溢著一種淡淡的，暖洋洋的感動。

老白緊握那枚銅錢，然後他手心的銅錢慢慢化成了細微的微光。

那些微光慢慢地旋轉著，繞到到老白的食指尖。

老白伸出食指，往李元額上一點。

李元不知道老白的用意，只是全身僵硬任由老白伸指點他。

李元眼前的世界，從老白發著光的指尖，變成了別的甚麼東西。

「爸爸，爸爸，差不多了。」

李元醒過來，有點困擾。

他正伏在桌子上小睡，手足都是西服衣料的束縛感。

尤其領結，緊縛著喉嚨的感覺更是令人不暢。

身旁的聲音有點生氣了：「爸爸別睡了啦，再不走要遲到了。」

李元看向身旁，是小紅。

長大了的小紅。

和老伴如出一徹的眉眼，和自己差不多的鼻子和嘴唇，是小紅沒錯。

喔對了，今天小紅出嫁。

李元眼眶一暖。

「爸爸……剛才睡糊塗，做惡夢了。」

現在的小紅好美。

她身穿雪白的婚紗，一手拿著花球，另一手扯著李元的手：「好啦好啦，都是夢而已。」

時值中午，一絲略為刺眼的陽光直接照在小紅身側，讓李元覺得眼睛有點乾痛。

「好好好。」他溺愛地道。

李元站起身，任由小紅把他牽往會場。

鮮紅的地毯盡頭，有位看不清眉目的青年一身白衣，略是拘謹地站著，但看得出他笑得很高興，還有點傻。

小紅笑了，笑得很甜很甜。

「走吧。」小紅笑道。

「嗯。」李元笑答。

老白的指尖離開了李元的眉頭。

李元掙開眼，又是一瞬茫然。

「要相信，她會幸福的。」老白輕道。

李元方才剛才都是一場夢。

幸福的夢。

我看看老白，又看看自己手上的銅錢。

我能理解剛才老白做了甚麼。

我回憶著剛才的感覺，讓銅錢化成微光，然後走到小紅旁邊，輕點她的眉頭。

剛才還是一臉驚慌的小紅，現在帶著輕輕的笑臉，像是在甜夢中一樣。

「嘿嘿。」我站起來，朝老白自滿地笑笑。

老白的眉頭挑起，似乎挺是驚訝。

李元想要跪下去，口中道：「謝謝兩位差大哥……」

我和老白連忙扶起他。

「真的該走了。」老白道。

「嗯。」李元再看了一眼小紅，毅然轉頭，跟著我和老白慢慢走去。

本來想再更少少，但諗諗下覺得下個片斷要小心組織過先。
睇到呢段文字既朋友，多謝你地每一位，陪我行完〈無常〉既序章。
呢兩個黑白無常的故事重有好長，希望大家可以多D支持，你地每一個回覆同正皮，都安慰同鼓勵緊我。
最後因為更得真係好慢,同咁多位講野唔好意思

Worth it

加油啊凌巴

lm

多謝黃巴

今日應該都係半夜三更先有文，見諒

唔錯，加油

我係絲

打錯字Sor 不過我堅信乜登都係冇真絲的
今晚應該都係半夜三更先有文
唔洗太早睇了
但幫推當然很歡迎

龜家ing 挑戰1點前更新

咁同你講野有啲尷，不過順便push下
睇到鬼錢有啲眼濕濕，肯認命都幾好
不過點解覺得出嫁就係最放心最想見到嘅時刻純好奇
打文加油

好文pish

宜家夠夜未
pish

04.
我想，鬼差跟神仙大概是差不多的。

餐風飲露就夠了，睡飽就在那邊高來高去，有空拯救個蒼生，悲天個憫人甚麼的。

現在才發現，原來鬼差的生活有夠苦。

越像神仙的越苦。

李元之後，我們閒了好一段時間。

某天晚上。

「夠了。」我放下筷子，狠拍桌子。

「飽了？那碗筷收拾一下，等會記得洗碗。」老白老神在在的，又夾了一筷子咸菜。

「我們吃了整整一個月咸菜和炸豆幹配白飯了，現在光看都飽了，還用吃？」我強忍怒火。

「光看都飽了那我明天就光煮一份了？」老白皺眉:「我還以為看祭品就飽了只是幽魂的錯覺，大概我道行不也夠。」

「………」假如不是我一定打他不過，我大概當下就得跟他拚命。

我差點沒把桌子給掀了：「好配不配配甚麼離一品樓最近的宿舍？天天鮑參翅肚的氣味越聞越火大！」

「不是挺好的，香氣聞著下飯。」老白又放了一塊豆幹進嘴巴，邊嚼邊答：「再說枉死城這名字不更沒品味。」

「黑白無常也是個小官吧？用得著這麼窮嗎？！」我怒吼：「除了宿舍是不是該配給點工資甚麼的呀？你把我的工資拿去幹甚麼了？」

「而且誰跟你講黑白無常很窮的？」老白吞下了豆幹，又扒了口飯：「工資你不是收了？」

我接著吼：「還有！一品樓是甚麼命名品味！我阿公在看的武俠電影裡的酒樓都不叫這個破名字！」

……

「不對，黑白無常不窮？」我一愣，回過神才發現剛才老白講的話居然不是廢話。

「對呀，你看。」老白伸筷一指香氣傳來的方向。

我瞇著眼睛看他指的方向，明明離著還挺遠的，但居然看得清楚。

鬼差的能力總在這種沒屁用的地方特別有用。

遠處在一品樓大嚼美食的，也身穿和我們一樣的黑白袍。

「不窮我們天天吃甚麼咸菜豆幹，我的工資你拿去喂狗了？」我火氣更大了，還好老白吃飯不帶那張該死的鎮魂臉，不然我打不過他大概也會跟他拚命。

「講話別這麼難聽。」老白狐疑：「那枚鬼錢，你不是用掉了？」

現在換我狐疑了。

那枚鬼錢？

我用在小紅上的鬼錢？

「一枚鬼錢在枉死城可以衣食無憂個幾個月半年的。」老白道：「所以黑白無常是個優差呀。」

「那枚鬼錢是工資？」我在仔細思考現在拚命有沒有可能拚掉老白另一根膀子：「你怎麼不早講？！」

「你又沒問。」老白一碗飯扒得精光，放下筷子：「陰律裡面也有寫呀。」

「陰律？甚麼陰律？」

「你前陣子帶回來那堆裡面，藍色封皮的第四卷。」

我看向房間角落，那堆我看都沒興趣看的東西裡面的確有一大堆藍色封皮的書。

……

「你不知道？」老白有點不解：「不知道你向我笑幹嘛。」

「笑是因為你的術法我看一眼就懂了啊！」

「……那個本來就很簡單。」老白嘆氣：「我以為你是表示我也視錢財如糞土，我還有一點點敬佩來著。」

肚子餓時，人火氣就大。

火氣一大，肚子又更餓了。

我肚子狠響一聲，表達著它現在很生氣，後果很嚴重。

「算我錯了，今天能不能吃點別的，咸菜豆幹都吃整整一個月了。」我服軟了，低聲求老白。

「一個月了？」老白一呆：「那你是該吃點別的甚麼了。」

「吃甚麼？一品樓嗎？」我現在一點都不想跟老白拚命了，恨不得向他搖尾巴。

「到了你就知道了。」老白寫下一個地址給我。

「這是甚麼的地址？」我很不滿餓著肚子時還被老白賣關子，但肚子餓了又不能不服軟。

「神仙的。」老白挖苦地道。

今篇幾好笑

多謝支持
我知回post冇文係垃圾
但都要通知聲大家，今晚都會極夜更
我係垃圾

好文
Push
樓主加油

好好睇 慢唔緊要 有質素就得

我都覺

幫推

多謝咁多位幫推
係公司好想寫文

怕唔怕比老細發現嫁

叫腦細睇埋一份囉

得個想字，會對住d文件諗劇情

冗員自推大法

好sad
成件事

我之前成日都係咁

多謝思巴同搜巴,每一位新讀者對我都好重要

好故留名

你之前出開故?

關係寫故事既緣由會係後記提及，敬請期待
學生時代撈左幾年文字工作

文筆真係唔同啲 快啲出故屌你

樓主係咪研究過民間傳說？

Amazing

有作為興趣研究宗教史哲，但文內提及既都係沾邊借用，
有研究既自然識笑，冇研究既覺得感觸都係一種緣。
請勿認真看待

枉死城其實也挺像陽間的，我想。

陰間裡面也沒甚麼所謂的時代，一路走來唐檐宋拱比鄰而座也不是甚麼奇事，見一次還會一呆，兩次三次就習慣了；

反正路過七非宮那邊看到扶手電梯時，大概是把我這一百年份的吃驚都花光了。

除了時代亂七八糟之外，財物也是亂七八糟的。

聽說以前每次春秋二祭，枉死城就迎來一大波通貨澎漲。

上午買個雞蛋十億，下午就十京了，反正那些零我就從沒數對過。

他們說以往十殿會為次每年更新一次枉死城堅尼系數，舊鈔統一換成新紗。

後來他們大概也是煩透了，就統一規定了孝子賢孫焚冥寶時的誠意會量化成貨幣，這事定下來之後枉死城就穩定多了。

所以滿懷著「遺憾」的鬼錢很值錢。

按老白後來的補充說明，我那枚鬼錢大概可以在枉死城養活一個小家庭好幾個月。

我用來讓小紅造了個好夢。

這種事大概別細想會比較幸福，我拚命安慰著自己。

但好死不死的老白似乎是能讀懂我在想啥似的，輕輕舉起了食指：「喔對了，其實你用寧神咒就行。」

「有沒有人講過你的樣子怎麼看都很短命？」我看著老白，拚命擠出甜甜的笑容。

「過獎，我已經死了。」老白一謙。

……

大概是故思亂想的時間過得特別快，這附近該是老白寫的地址了。

這裡不是甚麼人很多的地段，宅子很是疏落；最當眼處有一座大宅，除了正房和小小的偏廳之外就沒有其他建築，矮矮的圍牆內都是大大小小的田地。

怎麼看都不怎麼像是酒家。

私房菜？

我暗暗迷惑著。

大宅正門上的牌匾寫著「忘軒」二字。

「忘軒」二字的刻工很是一般。

從筆劃的餘鋒看來，這二字甚至不是字帖上移來的，更像是直接拿起刻刀就寫。

刻功而言也不是甚麼名家大作，大概就勉勉強強。

但看著這「忘軒」二字，模糊間會有淡淡的不甘，和難以言喻的無奈。

若是想忘，何必書忘？

本來還想再看一陣子，但肚子實在餓得叫人難受。

我推開門，一青衫少年正在前院掃地。

他看向我，把掃帚放到一旁便小步跑到我身前微微一揖，道：「這位八爺，請問有何貴幹？」

「我來……吃東西的。」我一愣，想想老白的確是這樣說的。

「吃……東西？」少年也是一愣：

「麻煩八爺稍等，我馬上請示我家主人。」沒等我回頭，少年放下一句就準備轉身。

這時，大宅的大門被推開了，一灰衫男子打著哈欠走出來：「朋子，先回來。」

青衫少年答了聲好，旋身便化作一只小小的青鳥飛到灰衫男子肩上，那鳥也是小得精緻，大不了就拇指大小。

「好小的鳥。」我呆了一呆。

這話大概有那裡不對。

「我的意思是……你的鳥……好小。」

……好像更糟了。

灰衫男子也是輕輕巧巧地打了個哈哈，勉勉強強地把我迎進了主宅。

大宅裡的傢具精緻得很，除起居擺設外，宅緣放著大大的百子櫃，酸枝桌上也放著沉灰的藥磨。

灰衫男子請我上座，那只青鳥也重化人型給我沏了茶。

「這位八爺是說來就餐的？」灰衫男子問。

「對對對，老白叫我來的。」我餓得都要神志不清了，繞了這麼多圈子終於聽到跟吃有關的字詞，自然連忙答好。

「雖然沒七爺八爺你們的預約，但你是要吃人蔘果呢？鬼桃還是冥梨？這陣子的冥梨不錯，現在也就四千多錢一顆？」灰衫男子笑瞇瞇的。

「四千多？我沒帶錢。」我有點糊塗了，老白給我的也就一張寫了地址的紙，我還以為是甚麼每月一次免費招待鬼差的餐廳。

「沒關係，我們也支援EPS和信用卡。」灰衫男子還是笑著，指指旁邊的讀卡機。

成功爭取更新。
聽日早收，假如聽晚超過30正皮至少更3千
走數切丁

幫推
支援信用卡
有冇財務借貸

借錢梗要還，咪⋯⋯
感謝黃絲幫推
你都算係忠實讀者

聽到呢句感覺十分良好
今日應該可以早d開始更，應該

幾好睇 留名

屌你 出快d

⋯⋯比錢中介

多謝新讀者留名

Btw我係覺得今日冇可能夠30正先咁講，
今日d正就開始高速上升，金翅⋯仆街鳥

28

三千呀你話㗎

鍾意你行文筆鋒
加油

多謝新讀者留名

為保丁丁，我諗左以下戰鬥方式：
1.澄清30正皮為net value
2.取消自己個正皮（係吖我自己正皮左自己 ）
3.自己負皮自己個post

但係似乎都係死路一條

收工，有機會走得甩，咁多位快點強姦我

仲差一個正皮

30正皮啦

作者潛左

被他繞了老半天，他算是確認我真是身無分文了。

「朋子，送客。」灰衫男人擺擺手。

我總覺得他對我有一種敵意的客套，即使發現我身上的確身無分文，他也是笑瞇瞇地喊送客的。

雖然老白人很混蛋沒錯，但他不會這樣子耍我，即使很不禮貌，但我只剩下這一點了：「老白說讓我來找神仙的。」

他一愣：「神仙？」

「對，神仙。」我答。

「你講的那個白無常，是整天苦著一張臉的那個獨臂的……？」他雙手食指划拉眼尾，裝出老白無神的一雙死魚眼。

「對對對。」我點頭如搗蒜。

「呿，搞了老半天原來是自己人。」灰衫男人端正的坐姿突然就沒了，隨隨便便就往背後一攤，客套全沒了，道：「怎麼不早說。」

……你還有膽問。

「還沒自我介紹吧，我叫陸離，花鬼陸離。」灰衫男子向我伸出了手。

我與他握了握，有點沒懂「花鬼」是甚麼意思。

「很多很多年前在天庭當個小小的園丁，現在就是在陰間賣鮮花素果的。」他自諷地笑笑。

我現在才有空仔細看看他。

陸離的身材偏向高佻瘦弱，留著長髮，形象怎不怎麼陽剛。

臉是不會令人留下深刻印象的模糊五官，眼尾有一點點下曲，唇旁有一顆小痣。

卸下了那張業務式的笑臉之後，嘴角總帶著點點溫和的微彎，襯著那顆小痣感覺暖洋洋的，有種想令人親近的溫和。

「這樣一算你是該來了。」他笑笑：「小白跟你講了甚麼？」

小白？

我花了好幾秒才能把他口中的小白定義那個怎麼看都小不起來的老白。

「有關你的記憶的事。」他問。

這是一個不怎麼好回答的問題。

自醒來以後，我問過很多次老白有關於我的過去的問題，也沒有新的進展，再怎麼旁敲側擊，他回答的都跟最初差不多，唯有新得來的情報，大概就是那半塊白玉千萬不能見光，即使在自宅也不行；

所以我都是貼肉而藏的，即使睡覺也不例外。

「我……不清楚你的意思。」我不知道該怎麼回答，也帶著消除不去的敵意。

「你的記憶是我親手抹的。」陸離雙手一攤，直接地道：「但有些東西該是怎麼都抹不去的。」

話語裡的「東西」咬得特別重。

他知道內情。

老白的「不能見光」和現在的情況有衝突，所以我只好節衷，搔搔胸口。

希望他看得懂。

他眼睛一瞇，點了點頭。

剛好這時，我的肚子又響了。

「話說回來。」我哭喪著臉道。

「我們也差不多吃飯了，不介意的話，留下吃頓便飯吧。」陸離笑笑。

陸離在廚房忙活沒多久就好了，朋子跟在陸離身後，捧著兩個盤子放到桌子上。

「吃飯了。」陸離笑笑。

放下盤子之後，朋子在我面前放了一雙竹筷和一碗白飯。

左面的盤子上，長方形的黃金色方磚整齊排列，素金的表面帶著輕輕的油光，飄來淡淡的油香和豆香。

右面的盤子上，淺碧的芥梗互相交疊，連著些許淡綠的芥葉，碟子飄來淡淡的咸香味。

講得白話一點，就是炸豆幹和咸菜。

「請吧，不用客氣。」陸離笑瞇瞇的。

我認命了。

我下了一筷子咸菜，炸豆幹應該是沒救了，至少咸菜吃起來應該不一樣吧，我想。

咔擦。

咸菜入口很脆，幾乎一咬就斷。

芥梗裡飽含滿滿的汁水，咬破就是滿嘴不死咸的鮮香和爽脆的咬勁。

平心而論，這咸菜的水準很高，不論選材還是醃功都無懈可擊，不像買的大路貨。

但可悲的是……這跟老白的咸菜一模一樣。

我這個月來一直不解，老白怎麼可能醃得出這麼好的咸菜。

「味道不錯吧，老白的咸菜都是我給的。」陸離笑瞇瞇的，這次的笑容真的由心而發，反而很他媽的討厭。

我想嘔。

我很勉強地吞下了那口咸菜，心想我應該是天地間最可憐的黑無常。

我猜，我現下的表情大概跟吃屎是沒有差異的。

「噗嚏。」陸離掩著口，偷笑了出聲。

他大概是心想既然都忍不住了，就不管了。

然後他毫不猶豫地拍著大腿狂笑，笑到眼淚都要冒出來了。

「你是不是一整個月都在吃這個？」他笑得聲音都在抖。

……我無言，強忍淚水點了點頭。

他笑得更大聲了了。

「唉呀唉呀，果然是老白沒錯。」他大概是笑夠了，抹著眼淚道。

旁邊站著的朋子沒膽笑出聲，但嘴角的弧度還是藏不住。

「不耍你了，朋子，拿餸菜出來吧。」他向朋子道。

朋子又跑了一回廚房，把餸菜拿出來了。

蒸魚和鮮蔬小炒肉，還有拌了一點蠔油的燙青菜。

蒸魚是大小適中的黃花，軟嫩的魚肉一戳就散開了，入口整嘴甜嫩，綴著幼幼的薑絲和豉油同食又是另一種鮮香。

鮮蔬小炒肉裡的椰菜有好好過油了，咬起來全是蔬菜的爽脆和甜味，回鍋過的五花片肥瘦適中，肉味也是上品。

燙青菜的火候也是幾乎完美，混和著濃香的蠔油下飯得很。

這一頓飯我吃得很香很香，幾乎都要吃哭了。

吃飽之後，我怎麼看陸離怎麼順眼，幾乎都想要以身相許了。

「很好吃，謝謝。」我眼泛淚光地道謝。

「不客氣。」陸離答：「我也喜歡做飯。」

「來說正事吧。」飯後，陸離自己沏了一壺花茶。

我淺呷一口，先是讓油膩一解的淡苦，旋著微微寧神的花香。

入喉後便是淡淡生津回甘的甜。

好茶。

「嗯？」我滿足地吞下茶，長舒了一口氣，回道。

「那個，千萬不要見光。」他開門見山地道。

大概他跟老白知道的東西一樣多。

「別太在意去想，但……也千萬別忘。」他講得深入了一點，語氣帶著和老白如出一徹的擔心：「時機到了，你會記起來的。」

「我知道了。」我答。

他的語氣告訴我，他值得信任。

「老白有跟你解釋過為什麼你要來嗎？」他問。

「……來吃東西的，別的沒講」我無奈嘆了口氣。

老白講話就是這樣總是只講一半的，我也習慣了。

「……也不全錯啦……」陸離略略一愣，很勉強地幫他腔。

「原因我不能說。」他道：「但你的身體有隱疾。」

「每月的上蛾眉，你都得來這裡服藥，不然還挺麻煩的。」

「呀，但不用擔心，準時服藥的話對健康是沒有別的影響的。」

陸離笑笑。

「臣藥都準備好了，但君藥非新鮮不可，你就跟我們一起來採吧。」陸離如是說，和朋子一起領著我到了後院。

忘軒的後院很大，錯落地墾著大小不一的田地。

田地裡面無論是花草矮侏還是花果蔬果都有。

在田梗間走過，道旁支起的細竹大多懸著大小不一的符，平均地籠著田地，像是要把田地包裹著似的。

我好奇地伸手過去，符界邊緣像是有一層薄薄的膜一樣，但稍一用力手指便穿過去了。

符界後的空氣明顯有異。

指尖傳來的觸感遠比外頭的夜晚溫暖，也明顯濕潤得多。

大概符界是用來調整氣候，好種植不同的作物。

陸離和朋子見我的手指穿越符界時一臉輕鬆，都是微微一驚。

「不好意思，我不是故意的。」我下手也沒多想，於是連忙道歉。

「沒關係。」陸離笑笑，也沒說甚麼。

他們將我領到一處田地後便停步下來，那塊田不怎麼大，但只有正中一株植物，顯得孤伶伶的。

田地正中的是大約一米多高的綠株，主幹很幼，得依著後頭的木棚才能站直，株頂垂著拳頭大小的純白花蕾。

我看呆了。

那花蕾的存在感是壓倒性的。

那純白花蕾含得緊緊的，沒有半點要綻放的跡象，只有後頭像是流蘇似的雪白假萼輕輕地舒開了。

花蕾的白有一種魔性的吸力，她的白即使在黑夜中也似是發著微光似的，甚至白得有點泛綠。

花蕾垂得略低，纖幼的主幹似乎很是吃不消花薔的重量，這本該讓人覺得這花蕾奪了植侏的生命力，但看著那魔性的白，又覺得植侏為其折腰是一種了不起的榮幸。

多謝幾位新讀者留名
其實尋晚好似唔足3千
今晚會補多少少，但應該都幾夜

係訓著左，然後用愛與勇氣起身打字

幫推

多謝匙巴，今日好靜

呀呀呀呀呀呀

全部都返工返學 無人入黎

唔該思巴
怒等收工ing

快少少出文
我返工想睇

收個靚工
玩命again,禮拜五2400前夠50正（net value，即53）
再更3000

宜家入嚟推

我急不及待地想要走近那株花看看，便直接踏進了田地。

大概這一塊小田也是立著符界的，從田梗步入鬆土時，像是穿過了一層溫溫的薄膜，感覺比剛才手指戳到得更黏和更像固體一點。

「慢著———」陸離輕喊道。

大概也是我太急了點，聽到陸離喊我，我已經完全穿過那陣薄膜了。

「怎麼了嗎？」我回頭，又走出了符界。

他們兩人看著我的眼神有著藏不住的驚訝。

「你再走進去試試。」陸離道。

我又走進去了。

「你沒感覺到這個？」陸離伸指一點符界，包裹著田地的符界泛起了淡淡的微光。

「有呀，像是一層薄薄黏黏的水一樣。」我答。

「……怪不得。」陸離輕嘆了口氣，話音幾乎不可聞。

「呃？你說甚麼？」我問。

「你的術法天賦很好。」陸離一嘆：「你看看這個。」

陸離從襟內取出一顆小小的種子，平攤手心在胸前，種子發芽旋出了一小株幼苗，兩道小小的葉子輕輕攤開，下一瞬又從正中尖出一小小的花蕾，綻放又是凋落，最後結成了一顆棕棕的果子。

說來很長，但整個過程也就十秒不到。

我完全驚呆了，陸離這一手很是輕描淡寫，但內裡的控制力幾乎妖異。

要憑空創造點甚麼不算太難，但陸離只是拿出了種子，然後用術法為其提供了一切所需的雨露，再將整個過程加速了千百倍。

假如一般的術法是在寫墨字的話，陸離做的大概就是用筷子夾著筆寫墨字，而且筆劃還沒半點錯漏。

陸離捏住果子，往我這就是一投。

棕棕的果子接觸符界的一瞬間，輕輕地「滋—」的一響，直接消融了，連半點殘渣都沒剩。

「………」

「這是防盜防獸的符界。」陸離解釋：「雖說不是甚麼生死相拚搏的東西，但像你這樣輕輕鬆鬆地穿過去的我可沒見過。」

陸離伸指高舉一點，往下一划，符界便開了一道口子，陸離才和朋子走了進來。

「我的天賦應該算不錯吧，這樣不好嗎？」走近植株時，我問道。

這個月來，老白看我房間那堆書都是放著長灰塵的，偶爾也會教教我不同的術法，也許他教得也簡單，他講完示範一下我都用得出來，所以我覺得自己的天賦還滿不錯的。

「你覺得她怎麼樣？」陸離沒正面回答，而是指指我們眼前的花蕾。

「很有存在感。」我老實地答。

看著她，會有種這一方天地以這顆花蕾為中心的錯覺。

「這是優華曇。」

「優華曇的植株已是千年生的仙株，不是龍脈交會之處幾乎紮不了根。」

「我把宅子建在這裡，就是因為枉死城只有這裡能讓優華曇紮根。」陸離用足尖輕點地下：「要開花時更會吸乾自己身處的龍脈，甚至自己的枝幹，我用了海量的靈符才能保住這裡的靈脈不枯，你看看。」

陸離指著花蕾旁邊略帶枯黃邊的葉子，又指著這田輕輕划了一圈。

與其他田地完全不一樣，只是這一塊田的土質是死敗的枯黃，甚至連一根雜草都長不出來。

「這的確是不折不扣的仙株中的仙株。」陸離一沉吟：「但……她優秀過頭了。」

「太優秀的東西會毀掉很多東西。」他道：「也許包括自己。」

上一章是不是植株(？
嗱我愛之深責之切架咋

click錯發表
未打完的：最鍾意睇人種花呢個男二我幾歡喜
下次咪賭J啦乖

陸離的語氣很複雜，帶著諷刺，不甘，也許還有一點點……悲涼。

我並沒有很清楚了解到陸離講這番話的用意。

他清楚我的過去，或許這是在偷偷提示我些甚麼。

但也許他只是剛好找到機會，聊聊這一株他定必花了無數心力的優華曇。

但陸離的眼神告訴我，他不準備再解釋些甚麼，所以我也沒打算問。

「差不多了。」陸離望望天。

不知道是想要完結話題，還是真的這麼剛好。

「我的藥是這株花？」我這才回憶起我們來的目的，聽完這花的來歷之後，問起來不得不帶著濃重的心虛。

「你吃炸豆幹和咸菜吃壞腦子了？」陸離白眼一翻，朋子也在旁邊偷笑。

「把你切零碎了賣掉也沒她一瓣花瓣值錢。」陸離挖苦。

這大概也是事實，我倒沒自大到覺得自己可比枉死城最大的龍脈。

「優華曇在每月上蛾眉會稍稍開一點，吐出不淨的靈氣。」陸離道：

「說是不淨也是相對而言，處理你的隱疾也是夠了。」

「隱疾……具體而言是甚麼呢？」我問。

「你的三魂七魄不怎麼穩定。」他答：「當時也是沒甚麼法子，便強行用藥把你的魂魄固定起來，畢竟還有抹掉記憶的影響在。」

「但那藥性子很烈，比起藥更像是毒，把魂魄黏連在一起的毒。」

「所以得定期疏通一下這藥的黏性。

」

話語間，蕾處突然傳來一陣淡淡的甜香，就像是剛切開的西瓜一樣。

花蕾動了。

緊緊閉合著的花蕾微微鬆開，那陣甜香也逐漸變得濃膩，甚至有點叫人鼻子發癢。

「朋子，差不多了。」陸離手一揮，朋子便低身一躍，化成一只小小的鳥。

朋子展翅飛到花蕾下方，翅膀高速振動之下，竟能懸在花蕾之下，身軀就像是靜止著一般。

這時，花蕾傳來的甜香濃重得幾近令人無法呼吸。

花蕾集束之處微張，一滴小小的水珠慢慢凝結，從細不能察的一小點，慢慢變成幾近不堪自重的一滴。

「答。」現場靜得讓人耳朵發痛，水滴離蕾時那點若有若無的微響聞入耳中幾近如雷。

朋子小小的喙一張，輕輕巧巧地接住了那一滴凝珠，馬上飛回陸離胸前，陸離從懷中拿出一張手心大小的白紙攤在手心。

朋子小喙又一張，將那滴水珠吐在白紙之上。

「這靈滴很麻煩的，遇木而枯，遇火而焦，遇土而……」陸離說明。

我看整個過程大概是該完了，心情一放鬆，忍了老半天的鼻癢便止不住，一個大大的噴嚏就打出去了。

「不好意思。」我揉揉鼻子。

陸離手上的白紙被我噴嚏的氣流一推，一翻便離了他手，吸飽了凝露的紙一下子就掉在了地上。

「……」

「……」

「……」

三人沉默。

「你……剛才……說……」我語帶顫抖。

「………遇土而入。」陸離好不容易把話說完。

「那再剛才，我的毒會把魂魄黏連在一起是會……」我的嗓音抖得勁兇了。

「………死。」陸離好不容易從牙縫擠出那個字：「……節哀順變。」

錯字黎,多謝煙絲指正同半夜三更推文

主角有光環
邊會咁易死

雖然都係事實

輕輕一推

輕輕再推

輕輕齊推，靜左兩日了，
重話50，可能40都冇

輕輕三推

多謝巴打幫推，我諗今晚都唔洗趕好多稿

好文一推，
鬼錢個度好感觸下

跟住我又諗到，
如果唔肯比個兩枚鬼錢會點？
變怨靈？

或者諗下點解會出鬼錢？

人若死纏我執，憾便窮噬己身。
三界眾生，自有緣法。

白話翻譯：日後自見分解

pish

謝推，趕稿中
雖然唔夠正但會更多少少

05.

人不可能完全是孤單的。

冥冥之中，大概總有些「誰」與「甚麼」，一直在默默地守護你，即使你沒辦法看見。

所以付出與善良總會有回報，只要你堅信。

大宅，主廳。

「你有甚麼遺願？」陸離用看死人的眼神看著我：「雖然很短，但總算相識一場，不算很麻煩的話我會試試看。」

………還得特地說明「不算很麻煩的」才會試試看。

「不客氣，謝謝。」我強行從牙縫擠出客套說話。

物以類聚，怪不得他和老白能當朋友。

「我覺得當下還是討論下怎麼才能保住我的小命比較有建設性。」我說。

陸離眉頭一挑。

『靈滴是你自己弄翻的怪我囉？』

雖然陸離沒說話，但他的表情顯然是這樣講的。

「可能……太遲了。」陸離遲疑地道：「你身上的毒名喚凝丹露，是一位大妖煉來凝妖丹的，本來就不是人魂會用的藥。」

………為什麼你當初要用這麼危險的藥？

我也是眉頭一挑，用表情質問他。

「因為不用你當時就死定了。」陸離雙手一攤。

……他居然讀懂了。

「我沒算錯的話，你還有大概不到一周行動自如的時間。」

「之後會逐漸失去行動力，凝成一顆……人丹。」陸離小心地斟酌著妖丹的人類板本是甚麼。

「只要任何一魂一魄融合，我想都回天乏術了。」

「有甚麼代替品可以用嗎？或許你知不知道有其他優華曇。」我堅持無謂的掙扎。

「這優華曇在地界和人間絕對只剩下這孤本了。」陸離答：「但其實也不是沒代替品可以用，龍脈級的靈氣精華大概都可以，只是現在的陽間……已經沒多少龍脈了。」

我回想一個月前那焦膩而刺鼻的空氣，和四周沒精打彩的植物。

這大概也是人類自身的選擇，為了自身的利益而忽視了共存數千年之久的世界。

「所以……請節哀。」陸離又變回了那張看著準死人的表情。

……我他媽的還沒準備死呢。

「神仙——？」外頭傳來陰陽怪氣的喊聲，一聽就知道是老白的。

「神你媽！」陸離抬手就是一道罡雷往外劈去。

那道雷光是餘威就幾近讓我呼吸不了，但老白該是早有準備，油紙傘一張便全擋下了。

到底老白這從不離手的油紙傘是甚麼神妙法寶……

「喔，你在。」老白看到我坐著，一呆：「你這麼久沒回來我還以為你迷路了。」

「嘖嘖嘖，果然是關心得很吶。」陸離用著同等陰陽怪氣的聲線挖苦道。

「關你爹。」老白禮尚往來，油紙傘一點便是一道陰風往陸離處旋去，陸離手一舉就擋住了。

陸離擋得輕描淡寫，我坐在旁邊幾乎都要被吹走了。

兩人毫不客氣地動手起來了，朋子還是很隨便就走到廚房拿了個杯子回來，滿上了茶。

我看他，表情有點驚訝。

「習慣了，每次七先生來都這樣。」他揖揖肩。

沒留意一陣，他們似乎演變成近身戰了，老白閃了陸離一掃，立馬一掌直追陸離天靈。

「他的藥沒了。」陸離沒閃沒躲，只是講了一句。

老白的掌心停了在陸離天靈以上不到一吋的位置。

「怎麼不早說。」

陸離交代完事件之後，看著準死人的眼神變成雙份了。

「你打的大概是全陰間最值錢的噴嚏了。」老白挖苦道。

……講得這噴嚏好像我自己想打似的。

「有遺願嗎？」老白問。

「我覺得當下還是討論下怎麼才能保住我的小命比較有建設性。」我說。

老白的也是眉眼一挑，意思大概是：

『你一個噴嚏把自己的命打沒了，怪我囉？』

這劇情發展怎麼這麼眼熟……

一頓冷嘲熱諷之後，他們總算開展了點有建設性的話題。

「我手上沒有代替品了。」陸離一嘆：「即使我現在把優華曇採了，現在也沒足夠的時間提煉，陽間也不怎麼可能有能用的。」

「也不一定。」老白思索：「可能戴老頭知道。」

「戴宗？」陸離一沉吟：「也有可能。」

「帶著朋子。」陸離道：「如果是天材地寶的話，有他在比較好。」

朋子一點頭，便旋身飛到我肩頭，道：「多多指教。」

老白起身：「走了，去陽間。」

去陽間

第一次睇故會留言 文筆好好

多謝新讀者留言

Thx week end沈得好快

好鐘意呢種題材 文筆睇得好舒服

正評 留名

係另一位作者巴打吖
多謝賞面!

現在的陽間實在讓人吃不消，尤其白天。

以黑白無常的鬼軀，要在太陽底下活動是沒問題的，只是會比較辛苦一點。

雖然等到晚上才活動會比較輕鬆，但自己的小命都危在旦夕了，也管不得這麼多了。

我踩著日出之後速度大減的陰風，還得同時忍受著暑氣和陽間不淨的空氣，便忍不住抱怨道：「這風都熱得跟汽車廢氣一樣了，還叫甚麼鬼陰風。」

「不知道是誰的功勞。」老白的道行實在比我高了太多，即使在大太陽底下還是一臉輕鬆自在，踩著的陰風依然帶著涼寒的寒氣。

朋子本來就是生靈，現下在離我們不遠處展開翅膀滑翔著。

他並不是化成之前一直用的小鳥形像，而是化作了一羽泛白的蒼鷹，翅膀邊緣的骨羽泛著幽藍的光。

「這才是你的本體？」我好奇的問。

朋子的化形並不是障眼法或者變化術，而是化作本體一類的化形，所以有兩種不同的化形還挺稀奇的。

「祖上血統奇異，世間大部份鳥形我都化得出來。」朋子答，拍打著翅膀一旋又化作了一黑隼。

畢竟陸離也曾服事天庭，伺候他的童子不是凡妖也是滿合理的，我就沒追問下去了。

閒談間，我們的目的地似是到了。

「應該是那邊，下去吧。」老白指一指遠處下方的建築。

老白指著的地方是一片廣裘的山脈，某處主峰建著宏偉的大寺。

「這裡是……？」我好奇。

「泰山。」老白答。

泰山為天子封禪之地，傳說上達天庭下連地府。

可是我們穿越陰陽界的邊關是一個名喚香港的小地方。

但陰間接通陽間的關口著實不少，或許十殿某處大關的確直通這裡吧。

我們降落在離寺不遠處的林中，我下陰風便問道：「那個戴老頭就在那個寺中？」

「不知道，得去打聽打聽。」老白道：「凝個實體吧，記得要用這時代的衣裝。」

這個月來老白教的法術就包括凝體法。

正常在陰間生活或者執勤的時候，我們都是鬼軀之身，與陽物絕緣。

但休假走訪陽間時，鬼差是被允許擁有實體的。

我們各自立個手印捏個法訣，凝了人身，便往寺處走去。

寺廟繕修得金壁輝煌的一片。

走進大牌坊，舉目一看可是香火鼎盛。

遊人香客不少，大多拿著粗幼不一的檀香，一陣燃壇的香氣揮之不去，並不使人心靜，反倒有點刺鼻。

我們經過一處放著檀香的攤子，坐在後頭的沙彌更是不時吆喝著：「各式檀香，心誠則靈吶。」

攤子上放著粗幼不一的香，按大小和華麗程度立著數字不一的價錢牌。

我納悶，甚麼時候付錢多就算心誠呢？

至少作為鬼差，我們在意的更是亡者生靈的心意。

李元那句真心誠意的謝謝，大概是這裡整個攤子都比不上的。

跪謝幫推,今日會更多少少,因為聽日未必更到

咪走數啊

「這位施主，停步啊停步。」攤後的小沙彌看我駐足，便揮手呼喊我們。

「施主是來幹甚麼的？求籤？結緣？祈福？解夢？算命？卜卦？我們都辦得到！」

……這傢伙假奴不是騙子就得是活神仙。

「………找人。」我遲疑半刻，道。

「找人？誰？」沙彌的語氣多了一點討好，該是怕我們要找的是甚麼大人物。

「山神。」老白在旁邊道。

朋子在後頭掩著嘴巴偷著樂。

「找山神？沒問題沒問題，誠意不夠山神爺爺可不會鳥你們啊！」沙彌道：
「這兩種普通的清香你們該是看不上眼了，這裡開始是淨香，沒滲半點雜木，這是原枝檀木切削而成的原香，焚起來清心高雅直達天聽呀，最後最後這裡的是檀龍，只取檀木正中的一小圈，帶上這個山神爺絕對樂不可支許甚麼靈甚麼啊。」

沙彌一長串地從右介紹到左，香越來越粗，設計也越來越誇張，最左面那幾根檀龍足有兩根拇指粗幼，香身上點龍畫鳳的好不華麗。

「不好意思，我們不需要。」老白丟下了這麼一句，轉身就走。

我本來差不多都在想是不是該買點便宜的，不然沒點禮數好像也不太好———
但看到老白都走了，只好連忙跟上。

差不多走遠了，隱隱約約聽到後頭的沙彌在嘀咕著甚麼「沒錢就別裝啦——」甚麼的。

留名支持

走往正殿的路上。

「這裡……變了。」老白皺眉道：「以前這裡很清靜的。」

我大概是沒辦法想像這裡清淨的樣子。

山神殿內，足有數人高的金塑立於主位，塑面包著薄金，貴氣逼人，塑像的面容慈祥貴氣，一身整齊華麗的官服，本該是貴氣逼人才是，但我只覺得這塑像讓人毛骨悚然。

「這……就是山神？」我低聲問道。

神有神的氣息。

陰間的鬼吏如老白和我、牛頭馬臉、十殿的各路判官閻羅、以至陸離這個前神仙，氣息都是各異的。

或沉隱或威嚴或跳脫，各種各樣不同的氣質都有，但總有一個共通點。

帶著使人安樂的淨息。

即使主司無間地獄的九殿陸平等王，身上肅殺之氣再重，也只生威懾不生恐懼。

但面前的塑像，有一陣使人燥動不安的氣息。

硬起形容的話，這塑像簡直像是被一團黏稠、蠕動著的甚麼「氣息」包裹著一樣。

朋子滿臉揮不走的厭惡，老白也是眉頭大皺。

「甚麼山神，貪神還差不多。」老白挖苦。

眼前的景象對我們而言很是令人不安。

這「山神爺」香火不斷，善信們帶著各式檀香鮮花素果如輪轉般奉給山神爺。

但我身在這裡感受不到一星半點對山神的「誠意」、「敬意」或者「感謝」。

他們每一點供奉都帶著難聞的功利和僥倖。

上香奉祭的時候都帶著或多或少的貪婪，想像自己的「誠心奉獻」若是換來「好報」就再好不過了———這樣子的心態。

更可怕的是，「山神爺」似乎對此很是滿意。

善信們的貪婪，全都滲進了那陣令人不安的氣息裡面。

那陣氣息每次吞食貪婪，便是一陣滿足的感覺傳出來。

仲有冇文
說好的出多啲呢
btw 係呢度都見到子爭巴

今日已經更左接近3千 冇了
聽日盡量更，但真係未必得

支持

推比多啲人睇

多謝幫推 今日又好似有返d正
盡量更

推

既然早已明知放不下，帶不走，
又如何放下釋懷？

如果連小小執念都無，
放得低人生中種種執念，
我早就做左無七情六欲、無情無義嘅神仙
咁嘅話，我仲係咪“我”呢？

Btw，巴打d文筆真係好正，
點解唔可以每出一篇正皮一次？

因為呢一點與故事主線有關，我只可以講，
重要的不是本質，而是選擇。
即使放下，遺憾仍在。
重要的是讓遺憾一直只是遺憾，而不會成長為超越遺憾的「甚麼」
這很難，難得不得了
冇得篇篇正皮，你可以篇篇推，我會很感激你的

恭喜凌巴

恭喜乜，底已淆

anyway,因為冇飲酒所以今晚是會有文的,
但我諗要2點幾3點

推啊

「這到底是……甚麼？」我實在沒辦法理解這團東西。

說是神吧，我沒見過如此混濁不堪的神。

說不是神吧，它的確帶著被人類供養著的靈氣。

說是妖吧，它識智未開。

說不是妖吧，它的確有著妖靈的那種貪婪。

說是人吧，他沒有魂魄。

說不是人吧，他身上有七情六慾的臭味。

我沒有辦法理解。

「為什麼你會下意識走往這邊？」老白問。

的確，廟內分殿不少，我們的確是不約而同的走進了山神殿。

這大概是因為我們都能感受到這團東西。

「因為……這東西……超越人類，像神。」我沒多作思考，只是順應思緒道。

「聰明。」老白有點訝異：「朋子怎麼看？」

「……願望？」朋子少見地在語氣中表達出厭惡。

「繼續？」老白饒有興趣地引導。

「雖然混濁得多，但這種東西的本質……有點像少爺的鏡台。」朋子答道。

朋子口中的少爺自是陸離。

「少爺的鏡台用久了，總有一點點差不多的濁氣，但少爺總會小心翼翼地清理乾淨」朋子道：「少爺說這是他的願望和他的罪，但我也不是很懂。」

鏡台？願望？罪？

我對陸離認識不深，沒辦法理解朋子的話。

「嗯，很正確。」老白答：「這的確是神，也是願望。」

語氣中帶著濃濃的嘲諷。

「所謂的神，大概就是人類所信奉著的甚麼。」

「他們恐懼著死亡，敬畏著報應，渴求著輪迴，所以才有了我們。」

「我們……就是他們對死亡的恐懼所具現的……神。」

「他們恐懼著陰間的存在，所以才創造了陰間。而陰間的存在，會在他們的靈魂上烙上對死亡無可磨滅的恐懼。」

「是故只要人類存在著，地府天庭就不滅。」

「假使有一天，人類都能坦然面對死亡，大概地府也不復存在。」

「但這一天大概永遠都不會到來。」

老白看了那些排著隊上香的人一眼。

磨到依家都係出唔到
聽晚頂補

慢慢啦
唔好急 最緊要快

好早喎阿寶

早爸

留明

返工好辛苦 ， 等文仲辛苦

多謝新讀者劉明，係第61個正皮吖

雖然好撚厚面皮，子爭巴有冇興趣係你個post到幫小弟賣個廣告

文呀屌你

晏晝推到夜晚

面皮厚過航母甲板

如果一個唔該子爭巴肯咪發達

其實我係TG group有推介

放埋去facebook啦等我，記住準時更

已經係facebook 見到
子爭巴做到嘢喎

多謝呢位新讀者，你重拎到值得記念既#200

8號波冇得早走

新讀者留名 正評 加推POST

我對下面條女有興趣d

「同理，這也是由他們所祈求的願望而飛昇而來的⋯⋯神。」老白看著「山神爺」道。

可是⋯⋯我有點弄不懂。

神，不是應該是善的嗎？

為什麼「山神爺」會帶著這麼濃重的惡意？

「可是⋯」我道。

「從來神都不是必然是善的。」老白似乎猜到了我的問題：「神是順應人願而誕生的存在，只是單純的因果，不帶善惡。」

「天庭那些連七情六慾都沒有了的就不談了。」

「即使你我身為鬼差，你敢自認為善嗎？」老白冷冷地問：「我們做的也不過是冷冷地看著別人死去而已。」

我想起李元死前的恐懼和慌張。

老白講的是事實。

我們只是執行著規律，即使我和老白給予他們最後的安寧，也不過是一瞬，無改整件事的本質。

說到底，我們不過只是做了一點小事，好讓自己好受一點而已。

追溯本源，那甚至可以稱之為嘔心的自我安慰。

看著眼前的「山神爺」，我突然有一點微妙的錯覺。

我在那灰黑的混濁表面，看到了自己。

「這是他們自己的選擇。」老白道：「看它的飽足度，它似乎也想回應他的信徒了。」

話語間，上一位善信離開，一位中年人跪於神龕。

短短的頭髮沒有怎麼整理過，身上的衣裝是高級貨，但完全沒有認真整理，只是隨便地穿著。

他放下華麗的果籃，點起剛才沙彌最拼命推銷的檀龍，口裡念念有詞地祈求著：「山神爺，你得再幫我一次啊⋯⋯」

十分專注。

十分虔誠。

十分執著。

十分⋯⋯貪婪。

他身上帶著和「山神爺」如出一徹的的混濁。

「應該⋯⋯不是第一次了。」朋子道。

的確，他和它之間的混濁只能用「相同」來形容，而非相似。

山神爺的氣息蠕動著，滿意地舔食中年男子身上的氣息，作為交換也留下了甚麼。

「得去救他。」我道。

「大可不必。」老白答：「那東西是在實現他的願望，大概又是一筆橫財吧。」

「就算你去救，大概也會覺得你在害他。」

「那筆橫財，不會有甚麼副作用嗎？」我焦急地問。

「不會。」老白帶著濃濃的嘲諷：「前提是，你不把橫財本身視為惡就是了。」

的確。

我看著眼前的男子。

他滿眼紅絲，一身都是虛汗。

即使我集中精神，也完全沒有辦法感受他的其他情緒。

他的裡面，是一片僥倖和貪婪的汪洋。

他還會再來，代表他很滿意上次山神爺的賜予。

我們的確沒資格去插手。

「至少我們是不是該處理一下這山神爺。」

「衪因為願望而受胎，回應著願望而確立自己——作為神，衪的存在成立了。」

「你要殺掉一個神嗎？」老白緊盯著我的雙眼問。

被老白這麼一盯，我有點心虛了。

在老白面前，我總覺得自己不像鬼差，像人類。

在鬼差的角度看來，「山神爺」是不折不扣的神，沒有反駁的餘地。

那我對衪的厭惡，是不是只是我作為人類殘留著的偏見呢？

想到這裡，我就沒辦法給出一個堅決的答案。

「朋子你說呢？」我試著問朋子。

大概是希望他支持我的。

「滅了吧，我討厭它。」朋子一臉的厭惡揮之不去。

⋯⋯

我這才想起，看起來再討喜和人畜無惡，朋子是妖。

妖並沒有太濃重的「對錯」「善惡」的概念。

所以「討厭」而「滅了吧。」是一個很理所當然的答案。

但我無法參考。

多謝新讀者留名。
今晚重有的，但唔係夜貓就唔好等了

「滅得了嗎？」我有點懷疑。

「大概是可以的，畢竟衪年歲尚幼。」老白眼睛一瞇：「但也沒有意義。畢竟你滅了這個山神爺，他們會生出第二個，第三個。」

我看著眼前排著隊的善信。

的確。

「在不傷害衪性命的前提下，我們有甚麼能做嗎？」我問。

「你這是偽善。」老白道：「隨便做點甚麼，只是安慰自己，我做了甚麼了，我盡力了。」

這很辛辣，但半點沒錯。

「但這總比甚麼都不做好。」我腦門一熱，衝口而出。

話語出口，我也自知帶著濃濃的衝動和幼稚。

雖是一驚，但也收不回來了。

大概又要被老白訓一頓了。

「也可以。」老白淡然地道。

怎麼可能……？

我有點驚訝地看著老白。

老白從袖中掏出一枚鬼錢。

「你確定嗎？」他問，眼神帶著嘲弄。

這嘲弄的眼神很容易解讀。

這一枚鬼錢，大概代表又一個月的炸豆幹和咸菜。

我勉力點了點頭。

未來一個月的我呀……抱歉。

「我……選對了嗎？」我小聲地問。

「不知道。」老白不置可否，聲線很坦然：「但至少你選擇了甚麼，這就已經足夠了。」

我從老白手中接過那枚鬼錢，還教了我術法的口訣。

排了好久的隊，我站在神龕前，看著張牙舞爪的「山神爺。」

不好意思。

我心道。

我輕輕地捏著那枚鬼錢，默念法訣。

鬼錢裡的願力化作星光，撫慰著山神爺。

灰濁的慾望碰上細碎的願力，消融如雪。

我站起來，看著眼前的山神爺。

惡慾已被袚去大半，只剩下純粹的願望。

也許是錯覺吧，我總覺得，衪的律動變得比較快樂。

我走回老白和朋子身邊，看著下一位善信跪下。

又一絲混濁的惡念融入「山神爺」。

「走吧。」我看著山神爺笑笑。

今晚應該重會有少少的。
我想特別同子爭巴講一聲多謝。
你出FB之後正皮簡直係直線上升。
此恩此德，銘記於心。
唯有盡量更多少少以謝天下

加油

記得準時更

臨訓前推一推

畢竟排隊的善信眾多，加諸我們也沒太著急，從廟裡離開幾乎都該要黃昏了。

我們也算是身處山巔，半輪橙黃的夕陽吞沒在雲海之中，有種說不出的壯麗。

「八先生剩下的生命又少一天了。」朋子嘆了口氣。

眼前景色恢宏無限，我正想要講點甚麼，朋子這樣純真的一嘆，我一口氣又全塞在嗓子眼，差點沒把自己噎死。

「先別回陰間吧，至少獵點甚麼好吃的，讓他安心上路。」老白也嘆道。

……你們能不能別都一副我死定了的嘴臉講話？

話雖如此，但如果能吃點甚麼野味打打牙祭也是挺不錯的，跟死不死前無關。

所以我們一行三人就在山軀漫無目的地走著，看看有甚麼不幸的小動物要成為我們的盤中飧。

「話說回來，你們講的戴老頭到底是誰？」我低頭避過一根橫枝，問。

「我所知道的泰山山神。」老白解釋：「我也上千年沒來了，但那個時候還是人類會純粹的感謝山河的時代。」

「那個時代，守護著泰山的山神就叫戴宗。畢竟泰山是中國龍脈之祖，他會知道有甚麼龍脈地寶的機會不低。」

「一座山，只有一座山神嗎？」我想著剛才的「山神爺」。

「不是數量的問題，是人願的問題。」

「只要有足夠的願望支撐，神有多少都不奇怪。問題在現在的人類，能不能還支撐著戴老頭。」

「畢竟我所知道的戴老頭可是個認真的山神，會努力地調整山息，施佈雨露。」老白道：「但祈求就有收穫這種爛因果，他大概是嗤之以鼻的。」

汪汪！

突然間，不遠處傳來兩聲狗吠。

我定晴一看，哎唷還是黑狗，跟我們鬼物是老對頭了。

狗屬戌土，以畜而言天下至陽，所以才有黑狗血剋鬼一說。

但再陽，出現在老白面前也只能怨牠命數不好了。

畢竟黑白無常再怎麼說是鬼吧，也不可能怕甚麼區區的黑狗血。

「三六呀……這天氣吃點香肉也是不錯。」老白搔著下巴沉思。

朋子腰一彎似乎是想要化形動手了。

「噓！小黑別亂叫！」狗吠聲後方，傳來一聲洪亮的喊聲。

「唉呀唉呀，這個時間居然還有人，是迷路了嗎？」黑狗後頭走出一個老婆子，腰背微彎著，頭髮也是花白，但走路姿勢和中氣十足的說話聲都顯示她健康得很。

「這個點下山很難的吶，不嫌棄便來寒舍屈就一晚吧。」老婆子道。

老婆子的語氣很誠懇，沒半點虛假與意圖。

這反而令人很驚訝，畢竟我們才剛離開那滿是人慾的山神殿。

我看著老白。老白輕輕點頭。

「那就恭敬不如從命了，謝謝老太太。」老白一馬當先跟著老太太走，我們在後頭跟上。

新讀者 留名
支持巴打 你既文筆真係好好
同埋 睇到七爺同八爺既對話對答 有時真係幾有趣
依家好少睇文 會睇到笑笑口

留名待J

多謝兩位新讀者
又到壯志雄心玩命系列，禮拜五2400前夠100正，
Week end將額外更新3-5000
走數切丁

你呢鑊真係玩命

睇到自己個故發金光，趕到死都抵

好撚好睇

唔知留咩好

推 ， 正皮

再推

終於捕捉到匙巴，
唔知偉大又英俊既匙巴可唔可以都幫手賣個廣告，
會以額外更新答謝

我有係whatsapp叫人睇
算唔算 哈哈

差D食左老太太隻狗,

BTW
文呢?

咁樣已經好感動
終於收得工返去趕稿

幫你推下

我又訓著左了
依家趕緊

嘿嘿

推呀，個人鍾意呢類似的文筆

又要聽朝返工先睇到

這老太太實在是有點健康得過了火了，我心想。

老太太回家的路並不好走，應該說，這條路的大部份基本上都不能稱之為路。

我們越過了被半人高的雜草包圍著，僅僅有一條硬被踩開的小路的小徑；又走過了依著崖邊而建，立足處大概就一人寬的棧道。

但老太太的步速用健步如飛幾乎都形容不了，假如她身上不是一點靈力都沒有，大概我會以為她是修道人甚麼的。

老白跟在她後頭自是一派輕鬆，這些小問題自然也難不了是妖的朋子。

可憐我這個苦命人跟在她們後面，拚了死命才能不拖後腿。

……好吧，看老白和朋子偶爾回頭看我的憐憫表情，大概是拖了一點，但我可不會承認我身為黑無常居然還得拖一個人類老太太後腿。

入黑。

我們總算在天完全黑透前到達老太太的家。

有趣的是，完全入黑前的一瞬，沒有任何光害的山背竟是一片難以描述的濃紫。

老太太的家是一處圍著籬笆的小土屋。

外圍是一圍幼竹子搭成的矮籬，籬根有多少磚牆的痕跡，但該是日久也沒能力修了，也就換成竹制的矮籬了。

棚屋還是用的很舊式的土牆，破落的地方用土漿抹過；屋頂上有瓦頂的痕跡，但大概也是老太太沒辦法修了，現在大半都是用茅草蓋住。

但無論是矮籬、土牆和房頂，材料雖是沒辦法，但功夫都是半點沒偷懶的，每一處小地方都整理得井井有條。

房旁有一塊小田，看著有棚架有矮株，大概是種了三幾種不同的果蔬。

「舍下簡陋得很，請不要見笑。」老太太朗聲笑道。

老太太這自謙，大概是認為舍下簡陋是真的，想我們別見笑是真的，但話語裡面半點自卑自嘲都沒有，只有一片坦蕩和豁達。

這不由得使我對她心生好感。

「當然不會。」老白道：「能嘮叨一晚，是我們的榮幸才是。」

老白這也是真心話。

小黑汪了一聲，搖著尾巴跑回了自己的小棚底下綣著。

老太太把我們領進了土屋，摸索著點上了火水燈。

看她利索地走往火水燈，但又點了許多次才點起火光，她大概平常是不用的，這次會用也是為了我們。

她放下燈笑笑：「不用客氣，當自己家吧。」

老太太的家裡沒多少傢具，也就幾張表面已經剥落了不少亮漆和木皮的仿酸枝桌椅，桌上一個大大的保溫水瓶，牆邊矮櫃上放著一個明顯老舊得很的收音機，旁邊有一張俵起了的黑白照片，照片上一位老爺爺爽朗地笑著。

雖然簡陋，但無論是桌椅還是地面都是一片乾淨，半點灰塵都沒有。

「不好意思哈。」放下火水燈，老太太走到照片前，點起了三根清香。

看包裝大概是幾塊錢好幾百支的便宜貨，但廉價的假檀香沒有剛才那種令人厭惡的感覺。

「你們先呆著，我去準備晚飯。」老太太一笑。

老太太話畢，老白便挽起袖子說要幫忙，但老太太極力推卻，老白也就罷了。

沒多久，老太太便拿著三個菜，一鍋湯和一大盤饃饃回來。

紅的是蕃茄炒蛋，色作嫩紅的蕃茄傳來勾起食慾的酸味。

綠的是炒蕃薯苗，摘的都是軟軟嫩嫩的葉尖，色作脆碧，難得的是裡面還放了細細的臘肉丁。

黑的是炒木耳，亮黑的木耳中也放了臘肉丁，木耳身泛著油亮的光澤。

一大鍋湯是筍湯，淡黃的嫩筍混和著咸肉，煮成米黃色的清湯。

一大盤黃澄澄的饃饃也是結實飽滿，帶著清澄的面香。

「盡量吃吧不要客氣。」老太太放好碗筷，笑瞇瞇地道。

我們道了聲謝，便拿起筷子吃了起來。

幾筷子下去，我們三人都是一驚。

雖然餸菜材料簡陋，但竟是說不出的好吃。

雞蛋質地綿延，蕃茄汁水滿溢，酸中帶著難以形容的甜香。

薯苗和木耳也是嫩實而帶著野趣，當中的臘肉丁為素蔬添加剛剛好的肉香。

饃饃也是用料紮實，帶著主食特有的咬勁和飽足感。

最令人驚訝的是那個湯，單調的用料竟然帶著濃得令人難以置信的鮮味。

雖然大概是比不上陸離，但這頓飯也是好吃得接近不可思議。

「大概戴老頭還活著。」拿著筷子，老白用幾近自言自語的低音量說道。

P.S. 畫蛇添足式講解，饃饃即是中國北方版本既饅頭，分別大概係用既麵粉比較粗糙，食落會比較乾身和偏粉狀，但麵香比起南方既饅頭粗獷而濃烈得多。
係北方米食唔多常見，麵同饃饃為主食既情況較多。

晨早一推 巴打好早

真係好早，謝巴打幫推

扮工中自推
原本想搵個新讀者多謝下，但係我發現我已經認唔到邊個係新讀者

扮新毒者被你多謝先

新讀書留名

點會唔認得你，早期讀者，多謝你係post海裡面搵到我

青絲你好
多謝你三更半夜都幫我推post

碌碌下發現新大陸 留個名先

狼狼男人黎

無下面都算絲

新讀者你好
岩睇得閒入黎推下吖

放工一推

收工，謝推

幫巴打推下啦

幫推 好好睇呀
快啲出文

推
好好睇

加更啦

大概是都吃得差不多了，我們就在飯桌聊開了。

「怎麼樣？飯菜還合口味嗎？」老太太問。

「太好吃了，老太太手藝真好。」我和朋子讚不絕口。

「小伙子就是嘴甜，原本吃飯的人少，煮起來也是沒啥癮頭，你們來了能多做一點甚麼也是挺過癮的。」老太太笑笑。

老太太的話語裡，有很輕很輕的寂寞。

「老太太，這到底是甚麼筍？真得好吃得神奇。」老白嘆道。

「小伙子懂行呀，這可是雷筍。」老太太打開盒匣子：「也就春雷後的一、兩天能挖到好的雷筍，一硬了就不好吃，這可是今天清晨挖的。」

大抵是獨居習慣了，現在有聊天的伴，老太太的心情很好，多話得緊；她笑得眼睛都瞇起來了，她剩下的牙齒很多，也就缺了一顆門牙，該是長期獨居沒怎麼接觸甜食的功勞。

「本來挖了雷筍想說菜是夠了，又看到嫩得很的木耳和薯苗，就不由得多採了很多，這都是緣份呀。」

「我們幾人迷了路正慌張著呢，真是謝謝你讓我們借光一晚上。」老白道。

「不客氣，老伴去了之後住在這裡無聊得緊吶，有個伴聊聊天多好。」

「小伙子們還在長身體，多吃點呀。」

大概在老太太眼中，我們還都是毛都沒長齊的小鬼。

飯菜也實在是好吃得沒話說，我和朋子就乾脆拚一點全吃清光了。

飽死人了。

「好久沒這麼熱鬧了。」老太太笑道：「老伴走了之後總是自己一個人吃飯，原來吃飯這麼快樂吶。」

老太太講得輕輕巧巧的，但那一抹輕輕的寂寞卻是揮之不去。

收拾盤子時看到吃得精光的盤子，老太太的笑容都要咧到耳朵去了。

「碗筷盤子就讓我們來洗吧。」老白起身想要收拾碗筷。

「別別別，都是客人嘛，讓老婆子來。」老太太也站起來。

「讓我們來，你在這裡休息一下啊。」我也幫腔道。

老白給了我一個眼色，我和朋子小心地去阻止老太太，老太太看這大概是搶不贏了，笑笑也就罷了。

我們將碗筷拿到廚房，我四下張望找水龍頭。

「那來的水龍頭，這裡。」老白斜眼，走到旁邊打開放著水的大缸。

裡面的水清澈沁涼，該是打好不到一天的活水。

好睇，睇落好舒坦

我們利索的洗好了碗筷，回到客廳一看，老太太人就不見了。

我們正焦急地張望，老太太又風風火火跑回來了。

「水燒開了，來去洗澡吧。」老太太笑道。

房子後頭有一個大大的柴灶，上頭放著一鐵鍋燒著熱水，旁邊又放著一大桶冷水。

我們各自梳洗完畢，滿身暖洋洋地坐在客廳閒聊。

老太太沏了一壺熱飲，進口有種涼涼的甘甜，大概是甚麼根莖泡成的茶，我呷了一口，長舒了一氣，好不舒服。

「老太太在這裡住多久了？」老白打開話題。

「唉唷都忘了，二、三十年有了吧。」老太太扳扳手指：「哦不對，老伴走之後就沒在認真算了，大概有四十年了。」

這樣一說，老太太也獨居要十年了。

「不容易吧，住在這裡。」我說道。

「是不怎麼方便啦，每幾個月下山都得買一大堆東西。」老太太笑笑：「但也還好，養條狗聊聊天，養幾只雞消磨點時間的，也不用煩左右鄰舍。」

新毒者揮手

今晚我狀態麻麻,大概只更咁多了,好對唔住咁多位老細
按依家既正皮數WEEK END大家應該係有多幾章睇的，
我想叫少少春，希望大家可以體諒
-------------------------------------------------------------
命運大概總是轉著荒唐的圈圈的。
轉啊轉，轉啊轉。
幾年前朝思暮想的事發生了，然後，我發現原來我已經不再在意了。
前陣子握著點甚麼，大概是握在手裡的不懂怎麼細心地呵護，突然從指縫間溜走了。
我才發現，原來她早已成為了我的心的一部份。

為什麼珍惜眼前人這句話看起來這麼廢，卻總有人不斷提不斷提，
大概是因為，敢不珍惜的，都付出了血與淚的代價。

我期盼著有一天，命運再次轉著荒唐的圈圈，把她再一次帶到我面前，
然後我可以再次跟她講：初次見面。

奉勸各位睇到既巴絲，擁有一個人係一件好幸福既事。
記得要好珍惜好珍惜

碌碌下碌到個好故

完
臨訓前幫你推一推
btw 緣起緣滅
有緣分果陣就應該好好珍惜
因為你永遠唔知幾時會緣滅

緣份二字簡單，卻苦了多少人.

今日晏左
但都要推一推

早晨

新讀者
留名推一推

正皮呀

留名，加油

1！0！0！

100!!!!!!

多謝咁多位幫推既老細 重有3隻正個post就識發光啦

下面咩都冇應該叫咩

留名追 Post

記得正皮

Pushpush!!

push鳩u

101

重差2個正
今晚會更多少少慶祝提早達標

New poison LM

推一下

「對了，老太太你有子女嗎？」我問。

假如子女孝順的話，該不會任由自己老母親在山上獨居吧。

「哦，有有有，我兒子可孝順著呢。」老太太笑道：「之前還說要讓老婆子享清福，但那省城實在閒出個鳥來，連養個貓狗雞鴨都整天在嚷嚷不成不成的，我就又跑回來囉。」

「反正孫子都上大學了，不用我幫忙顧啦，現在每次春節我就帶點雞鴨下山找他們，聚一聚就好了。」

「過日子嘛，還是在山裡日子實在。」

這樣看來，大概老太太的生活是自己選擇的幸福。

「好啦，很晚了，都睡覺吧，明天老婆子帶你們下山哈。」老太太道。

火水燈的燃料都用得差不多了，老太太便熄了燈去睡了。

第二天一早，我被清晨的陽光刺醒，爬起床時發現老白和朋子都不見了。

屋企裡裡外外我都找個了遍，老太太和小黑也沒影了。

反正陽間能傷到老白的大概還沒出世，我也就自己梳洗了一番，坐在廳裡等著他們回來。

沒多久，外頭傳來小黑的吠叫聲，我便出門迎接他們。

他們一行三人可托著不少東西回來，老太太兩手各一個小水桶自是不說，老白直接把廚房那個大缸懸了在肩上，朋子也是提著幾乎和本人差不多大小的水桶回來。

「哦，小哥睡得好嗎？」老太太看到我出來迎接，笑著問。

「對呀，小哥睡得好嗎？」老白一臉嘲諷。

朋子那表情也是帶著一點點瞧不起。

我看看天，現在了不起也就七點不到，是你們這些妖怪都不用睡覺而已吧？

「水放那邊就好，你們等很下，很快有早飯可以吃了。」老太太道：「不過練家子的實在不一樣吶，這力氣大的。」

「沒事，這沒有很重。」老白輕輕巧巧地將那個幾乎全滿的大水缸放回原處，那個重量絕對不是練了甚麼就能搬動的。

「練家子的？閣下功承何派？」我忍著笑道低聲問道。

「純陽派的，你要嘗嘗貧道一掌麼？」老白運掌一懸，答道。

老白手上可是實真價實的運足了靈氣，拍實了大概也不用找甚麼龍脈精華治病了，當下就得把小命交代進去。

「我看看老太太有沒有甚麼要幫忙的。」我一遛煙遠離老白的攻擊範圍。

好正

Jj都冇埋 push條毛咩你

老太太同戴生有冇咩關係

不錯不錯留名聽日睇

沒多久，早飯準備好了。

和昨晚一樣的饃饃，咸菜和咸蛋。

咸蛋切開來蛋黃肥得冒油，雪白的蛋白帶著不死實的咸味，蛋黃呈橙紅，筷子一挖幾乎都是成顆粒的，鮮香得不得了。

咸菜是果都特有的咸菜疙瘩，味道和陸離腌的潮汕清淡風味不一樣，濃香得多，還有腌辣椒，第一口下去是圓融內歛的辣味，越嚼越辣又越嚼越好吃。

我和朋子都是一口菜一口饃饃的吃個不停。

想當然，老太太做的一桌子早飯又是被我們一掃清光。

「你們等我採點蔬菜，我帶你們下山。」老太太道。

我們也是閒著沒事，便跟著去幫忙了。

老太太屋旁邊那一塊小田。

低低矮矮的蕃茄株纍著大大小小的果子，茄皮泛著健康的光澤。

旁邊爬著藤的青瓜身上佈滿健康的瓜疙瘩，細細的瓜毛顯示這青瓜長勢好得不得了。

「也就採一點點而已，你們想吃自己摘了就能吃，也沒農藥啥的。」

老太太蹲著身子採蕃茄，老白問道：「看得出來嗎？」

看得出來。

這裡的靈氣太足了。

無論是這裡的田地長著的蔬果還是不遠處放養著的雞鴨，都是一等一的上品。

談是甚麼風水寶地是說不上，但硬要講的話，這裡大概是全泰山「最適合種植果蔬和放養雞鴨的地方」。

我點點頭，老白對我能看出來這點也是挺是滿意。

老太太採好蔬果，將一小部份放進一袋，又將其他放進另外一袋。

「老太太。」老白喚道：「能賣我一些雞鴨嗎？」

「唉呀談甚麼賣不賣的，這裡拿著。」老太太笑笑，將大袋的果蔬放在我手上，便轉過去去抓雞鴨了。

沒多久，老太太拿著綑好腳爪的雞鴨各一回來，看得出來是她所放養的，最肥美的兩只。

「拿去吃吧，一場緣份也別談甚麼錢不錢的。」老太太道。

老白拿出一張百元鈔，老太太怎麼都不肯收下，但老白也是堅持得奇怪，場面甚至一道有點僵。

最後我們好說歹說老太太才肯收下錢，但也就收下該賣的價錢，堅持要給我們找零。

她在家摸出一堆髒髒的，但又折得整整齊齊的零錢，仔細的一張一張數給老白。

「謝謝，找零我收下了。」老白鄭重地點頭，收下找零。

每天工作 就係推一推先

跪謝幫推

Pish

新讀者 留名

加班加左幾日，終於有時間追故

我推

回頭下望人寰處，不見長安見塵霧
生亦何歡，死亦何苦？ 終究逃不過貪嗔癡
憐我世人，憂患實多

btw我是來留名的 文筆細膩 故好好睇 加油

翻緊工上嚟推一推

新讀者一推
好睇，評已正

推呀

留名
返住工睇左半日

我們拿好雞鴨和蔬果，老太太又回屋裡提來了一小桶水，我們一行人便離開了老太太的家。

「來陪老婆子一陣子吧，就一陣。」老太太道。

這次下山的路都是已經踏成了路的小徑，比昨天好走多了。

至少我沒再拖他們後腿了。

「這裡。」老太太道。

在一個不起眼的分岔路口，有一處低低矮矮的神龕。

大概也就一米左右高，但很是整潔，神龕外圍只有一點點剛發芽的雜草，簡陋的神龕只沾了一點點的灰塵。

神龕做功很是外行，但做得十分認真。

老太太從水桶裡拿出一條濕抹布，仔細地擰好了，裡裡外外地擦著神龕，我們見狀也幫著清理外圍的雜苗。

清理完畢之後，老太太在神像前放好蔬果。

大概老太太也不懂甚麼四果五果的行儀，在祭台上橫著兩根青瓜，又在青瓜上面放了四顆蕃茄。

放好蔬果之後，老太太拿出打火機和三根香，咔㗳咔㗳的便點上了。

神龕裡的山神爺大概是泥塑木雕，好幾個地方缺了又再抹過泥，表面的彩漆也褪色剥落得差不多了。

老太太跪著偮了三偮，口裡念念有詞，講的是感謝山神爺保佑子女安康，四季平安等，沒有一絲貪婪和欲求，只是單純地感謝上蒼所賜予的一切。

老白也點了三根香上了，但沒跪，上香時只是點了點頭。

「謝謝你們，老婆子這些年都是自己一個來的，像現在這樣熱熱鬧鬧的真好。」老太太感嘆。

大概她是回憶起甚麼了，滿是皺紋的眼角瑩著一丁點的淚光。

身為鬼差大概是不該跪山神的，我和朋子都是折了個衷，鞠了個躬。

鞠躬之後，我抬頭，一愣。

泰山山神在神龕旁邊站著，領受著老太太的謝意。

是戴老頭沒錯了。

完全沒有誤認的可能，雖然衪身上的靈氣微薄得很，但再微薄，那陣尤如人型般的泰山似的厚重是騙不了人的。

但作為泰山的山神，衪的靈氣實在少得驚人，硬要形容的話，衪就像是一點凝聚著整座山魂的靈氣針尖一樣。

我向衪點點頭，衪也輕輕回了禮，然後貫著手指在唇邊示意我噤聲。

「好啦，老太婆先走了。」老太太收拾好東西，提起水桶轉身，點了點頭。

我們也向老太太點頭道別，目送著老太太離開。

「好久不見了，老戴。」老白點頭。

「好久不見了，七先生。」戴老頭回禮，然後問道：「還剩多久？」

衪的嗓音帶著久經歲月的溫和。

「大概不到一天了。」老白答。

happy Friday 一推

放工見到有文即推

「甚麼意思？」我問道。

「你剛才不是說看出來了？」老白反問。

「看起來了呀，老太太家裡的靈氣很充足，像是甚麼風水寶地，該有甚麼原因。」我答。

「那個看不出來還比較奇怪，」老白一嘆：「你看看老太太。」
「老太太？」

我一呆，仔細地看著老太太。

跟昨天一樣呀，沒有一點靈氣……

不對。

沒有……一點靈氣？

「終於看出來了？」老白大概是看得出我的表情由狐疑變成驚訝，問道。

大概是我們看到老太太時，附近完全沒有其他人類作比較，我才一直沒有留意到這點。

老太太身上沒有靈氣。

凡人身上是該沒有多少靈氣是真的，畢竟漫長的一輩子裡，先天帶來的那麼丁點靈氣一下子就濁了。

但護著心脈靈魂的那些許，應該生死相隨才是，而老太太身上沒有一點靈氣。
一丁點都沒有。

「為什麼……她會……難不成……她……」我大概是猜到原因了，但我還是抱著最後一點點希望，祈求老白會嘲笑我猜錯了。

「嗯。」老白答了一聲，這一聲肯定讓我的心「咯登」似的沉了一下：「老太太……陽壽該盡了。」

文筆不得了
好少見
所以依個故我追硬
加油！

樓主文筆真係好好
比人感覺好純粹
幫推先

呃...老太太

「也該是時候了，」戴老頭一嘆：「她獨身一人，都要十年了。」

十年。

對一個人類而言，絕對是漫長得令人恐懼的孤獨。

「要聽聽嗎？她的故事。」戴老頭問道：「這十年來，她老在這裡碎碎念的，我都快會背了。」

我紅著眼，點了點頭。

戴老頭一笑，將他們與衪的故事娓娓道出。

他們也是苦了大半輩子。

老太太的丈夫，叫他老先生吧，是個讀書人，假如再早出生個兩三百年的大概至少能混個讀書先生當當，生活無憂。

她可是村中有名的窮家庭出來的野丫頭，偏生又長了副好皮相。

老先生家裡書香門第的，自是想娶個黃花閏女門當戶對，可老先生就是看上了這野丫頭。

『那年我在採野黃花做飯給弟妹，他就在河傍偷看。』

『寫甚麼破情詩的，我可看不懂，他就抓著我的手一個字一個字念，羞死人了。』

老先生要娶她，自是鬧得通天。

可鬧嘛，鬧啊鬧啊鬧不過，就私奔了。

他們還年輕時，經過泰山，在這裡躲了一小段年頭。

老太太也不在意甚麼拜堂不拜堂，可老先生也是迂得很，直說甚麼於禮不合。

以前這裡就是我立身的小山神廟，他倆也是傻得可愛，就在這拜了天地。
說是讓泰山山神作證，要白首偕老。

我這山神當了上千年，為凡侶結下的緣份也不少，但頂替了月老的位置也是頭一遭。

給他們施禮的時候我可手忙腳亂的。

他們在這躲著的日子，我可喜歡他們啦，一直默默地護著他們。

說是護著，也就驅驅毒蟲害獸，引領他們採點山莓野果甚麼的。

戴老頭自嘲地笑笑。

但躲也躲不了一輩子，後來沒幾年，他們也是下山了。

在那些動盪的年頭，用相依為命來形容大概也淺白了太多太多。

可幾十年過去，他們居然笑著捱過去了，兒孫滿堂的。

老太太也是自由慣了，兩人都年近古稀了，反倒少年心性說要回泰山定居。

那時候凡人剛談完甚麼大破大立，神廟全給推倒了，我的神氣差不多都散光了。

正好遇著他們回這裡找當年拜堂的山神廟。

該說是緣份，還是天意，我當這麼久的山神也沒弄懂。

我一縷殘魂都要散了，他們笑著說要記念當年拜的堂，就在這裡又敲了個神龕，給我塑了個身。

說是兒戲也是兒戲得緊，但我這魂居然給安下來了。

後來凡人們重建了金碧輝煌的山神廟，祭的也不是我了，倒是這裡少少的兩道香火一直不斷。

戴老頭講到這裡，看著那個簡陋得有點可笑的山神廟。

即使佈滿了歲月的痕跡，我還是能想像當年他倆笑著把這神龕又建起來的景像。

然後好幾年過去了，老先生就去了。

老太太有好一段日子沒來，粒米未進，也就渴了潤潤嗓子。

我這山神也不容易，為續著一個凡人的壽元，拚命溶著靈氣在她喝的水裡。

後來她該是想通了，又咬咬牙過起了日子，來這裡祭我也是風雨不改的，而這香火就剩她獨一道了。

她有時候忍不住了，就在我這哭，哭夠了才回家。

哭啊哭的又是幾年，慢慢就不哭了。

我這破山神也沒甚麼能幫的，也能調風施露，讓她的日子過得容易一點。

又過了幾年吧，她開始忘了。

可她半點都不想忘。

她每天都在我這兒罵他丈夫，罵啊罵的就哭了。

『那個死沒良心的，講好了要比我早死，別讓我太傷心，現在他骨頭都能打鼓了，我還在這裡現世。』

『之前想說忘掉就好了，結果現在有時候記不得了，我又……不想忘了。』

老太太不怎麼識字，不想忘不想忘，每天都拿個小本子在我這裡寫。

她自己的名字，老先生的名字。

一筆一劃地寫，一次又一次地寫。

那管鉛筆頓了就削，削了又寫頓。

一本寫完又一本，一本寫完又一本。

一本又一本，滿滿都是他倆的名字。

相守了一生的兩個名字。

寫著寫著就在那裡哭甚麼「我不想忘吶，我不想忘吶……」

但凡人生老病死是天命，我這區區山神也是無能為力。

又是一年半載的，她大概是真忘了。

只記得自己老伴去了，別的都記得不太清楚了，每天來這裡都笑瞇瞇的。

她記得的時候，日子痛苦得不得了。

現在忘清光了，日子好像挺好的。

可她不想忘。

大概偏私一點，我可以讓她想起來，但看她現在生活得樂呵呵的，我真不知道該不該讓她記起。

這幾個月看她也是日子近了，我也有心理準備了。

她是我最後一道香火，她去了，大概我也該散了。

真心服
點解巴打可以寫到o的咁犀利嘅文

今晚冇了，
呢幾日大概會以一日3000左右既形式交足5000加更比咁多位老細
多謝咁多位讀者既支援同鼓勵，你地每一個回覆同正評對我黎講都好重要。
希望咁多位新讀者睇完都留低個正評以示鼓勵，而幫推既每一位巴絲，我會一直記住咁多位既支持的。

臨訓前睇到咁，
男人老狗睇到有d心up

睇到心酸
用盡力氣也不想忘掉的感覺

呢篇文用字好準確，文筆係上乘。
世界觀好完整同時好特別，一方面地府難得有時代感，另外寫出人同神係互相依賴生存，個設定真係好特別

臨訓前睇到好多巴絲幫推，好感動
大家讚我文筆好實在受之有愧，為左出快d幾乎係冇細潤過就post
我既目標係寫到溫柔既文字，如果大家睇到某一個地方覺得心頭一暖，會係小弟既榮幸

好暖

好好睇，文筆好細膩
但係個標題其實係點解

如可 找個荒島

好有感情 比較似大陸網路小說的風格

#tongue1#lm

文筆好流暢同細膩，巴打嘅文字真係俾到人溫暖嘅感覺，好多位都有感觸，一定會追落去

好文一推

心酸

睇到老太婆果度眼淚水都差d流出黎 好好睇.....

好睇

係主線故事既片段黎，出果陣冇諗過咁多人睇，
我諗今個post都冇乜可能講到果到

訓前推下先

又係我

神是人願而來的產物。

大概天地之間，仍連繫著戴老頭的神魂的，只剩下老太太的香火了。

畢竟其他人所祭拜的山神，是那個誠心能換來誠財的「山神爺」，而不是老戴。

「昨天突然感受到你們的靈力，就知道一切都該結束了，她也是，我也是。戴老頭一嘆：「也是一場難得的緣份。」

一山之主不可能連黑白無常到訪都感覺不到，難怪老戴沒有迎接我們，原來是為著圓了老太太的緣分。

他與老太太和老先生這一段好幾十年的緣份；到最後，戴老頭在這裡守候著老太太，而老太太在這裡供奉著戴老頭。

一個老人和一個神，幾乎可說是互相依賴地活著。

然後我們的到來，與老太太一晚上的緣份，與戴老頭在這裡少少的一席話。

緣起緣滅，緣聚緣散。

是緣，非緣，皆緣。

但這場緣份，似乎也該劃下句點了。

「七先生八先生，可以幫我個忙嗎？」戴老頭誠懇地問。

「不用講了，這是我們的榮幸。」老白答道。

我大概也是猜到了。

「八先生，這個，就作為報酬給你們吧。」戴老頭慈和地笑笑。

他從籠袖裡拿起來一顆小小的棕色珠子，珠子拿出的一瞬發著沈穩內歛的淡光。

我伸出手，接著這顆珠子。

珠子就拇指大小，但放到我手裡竟是沈重得使我手掌一沈。

「土靈珠？老戴你決定了？」老白的嗓音帶著難得一見的驚訝。

「嗯，凡人有他們以後的造化，老頭子就不再參合了。」戴老頭看著遠方的山神廟，語氣帶著一點無奈與釋然。

「你拿好，這東西可珍貴著。」老白一嘆，但也沒打算再改變戴老頭的決定。

「謝謝。」我向戴老頭深深的躬了一個鞠。

雖然我還沒弄懂這顆珠子的價值，但以老白的驚訝程度，絕對是甚麼很了不得的東西。

點解你地班__咁鍾意一係唔推,一推就個個一齊推?

今晚大貨？

生活規律

瞓前輕輕一推

推啦

仲係我

我不定時咁推

第二天，黎明前夕。

看靈氣的狀況，老太太的陽壽是該盡了，但即使是老白也沒辦法準確地辨認出確實的時間，所以我們撤了凡軀便在屋子外頭等著。

「來了。」老白道。

兩道靈氣突然出現在天際，筆直地往著這邊飛來。

雖然早有準備，但我還是心頭略略一重。

老太太……真的要死了。

一黑一白兩道人影踏下陰風，看到我們一行人呆著，一愣。

那邊貌似是黑衣的比較老資歷，便踏前一步抱拳道：「七先生，未知幾位是否也有公務在身？」語畢拿出懷中的三世書向我們示意。

任職黑白無常的，大多沒有名字。

大部份是忘了，無論是自願還是被逼的都有。

或許有不少還記得，大概都不想提及。

畢竟名字代表無法磨滅的過去。

不在本人面前都是叫特徵的，例如「獨臂老白」這個喊法我偶有耳聞。

老白在陰間也是一號響噹噹的人物，談起他幾乎都是說老得沒有人清楚他的來歷，即使某些活化石級的談起，最後也只會支吾以對，像是講出來老白會吃了他們似的。

所以當無常之間偶有相遇，都是以七八先生相稱，大概就是資歷淺一點的得比較恭敬一點。

「沒有，你們要拿的是裡面的老太太？」老白問。

「對，張妤好，行年九十六，等會的卯時一刻陽壽將盡。」那邊的黑無常打開了三世書讀道。

「可以讓我們為她接引嗎？」老白深深地低下了頭。

那邊的黑無常明顯吃了一驚，雖然不至於犯陰律，但也不是甚麼有例可循的做法。

但老白向誰低頭幾乎是不可思議的事。

「七先生，我們也很想為你效勞，但……」那邊的黑無常語氣明顯覺得很是難辦。

有文！瞓醒一推

追緊一個牛頭馬面故，之後巧遇呢個黑白無常故
一睇就停不了

樓主有將文字化為畫面既能力，一路睇一路腦補到畫面
上品之作呀

btw，樓主唔好比太大壓力自己，作者讀者係平等，無誰欠誰。加油

咁岩失眠睇到呢個post, 唔知算唔算一種緣份 不過好好睇 令個人睇既時候又有啲舒服，但同時又引人反思

幫推
大家聚咗係呢個post 都係緣

再係我

留名！

又再係我

支持
好睇

追到live

真心好睇 好耐無試過追故 每朝起身既精神食糧
成個故好有意思 文筆唔需多講 笑位同感動位都做得好好 的確值得一讚

「我盼了好幾十年，才盼來這麼一個女兒……」

「她還小，我還想看著她長大，看著她戀愛，看著她成家立室……」

「這也是沒辦法的事。」老白答：

「你倆父女緣淺，今生也就這麼幾年相處時光。」

睇到宜段差點係麥當勞喊出黎

巴打嘅文筆好有感染力

又再再係我

然後係我

好美的文筆！特別鬼錢果段

Live咗，幾好睇

今次仲唔到我?

推！

又輪到我

之後到我

咁我呢？

Push

儲咗兩日文一次過睇
返嚟繼續推

到我未

推推先

今鋪係我啦

下鋪到我

Live左
好好睇 文筆正題材正
推呀

出快啲
Pushhhh

多謝咁多位新讀者支持同謬讚，呢幾日好多事所以更少左。
今晚會盡追，說好的加更有拖冇欠

推呀推

繼續都係我

係咪又到我

希望巴打鍾意

追到live
btw 新毒留名

喵～

文筆好好

一路睇個心嗱住嗱住咁
高質故留名

「這個。」老白從懷裡拿出一小疊舊鈔。

昨天老白買雞鴨時，老太太的找零。

那疊殘舊不堪又折得整整齊齊的舊鈔，但竟是發出與鬼錢與出一轍的淡光。

老白雙手向他們奉上這一小疊舊鈔，對面的黑無常見狀也是輕輕一訝。

「善緣錢……」對面的黑無常鄭重地接過那疊舊鈔，又道：「既然七先生早已與她結下善緣，我等就不多加干涉了。」

然後他將三世書轉交老白，便和他身邊的白無常又御陰風離去了。

「那是……甚麼？」我問。

「鬼錢。」老白答。

「鬼錢？不可能，老太太不是還沒……」我一驚，追問。

「為什麼不可能?你覺得鬼錢是甚麼？」老白反答。

「生魂最後會握住的……」

「那只是形式，並不重要，本質呢？」老白擺手。

「……遺憾？」

「凡人活了一輩子，剩下的非得只有遺憾嗎？」老白語帶嘲弄。

「大概也……我……不清楚。」我語塞。

「那是緣。」

「跟因果不一樣，緣不是甚麼命定而又神聖的東西，全都只是巧合而已。」老白一嘆：「緣是不講道理的，只是野蠻而滑稽的巧合……但正好因為只是巧合，緣份才會是這麼……命定而又神聖，甚至比因果要神聖得多。」

老白的說明很狗屁不通。

但我心中泛出一陣莫名的酸楚，這陣酸楚告訴我，大概老白講的是對的。

「自在枯榮，諦花結果；那枚鬼錢自是珍貴萬分。」老白又道：「但走過一輩子，漫天緣絮又如何永不落地？只是誰都沒去在意而已。活著一輩子，留下痕跡的一切，都是鬼錢。」

講到這裡，老白的話鋒一轉又嘲諷了起來。

「說來可笑，不知道那些陰律天條是在傲慢自大些甚麼，與陰差鬼吏結緣的錢物特別起了個名字叫善緣錢，說是能積陰德福報，但我們又何德何能位居於芸芸眾生之上？」

「所以……他們知道你願意為老太太積陰德福報，所以甘願讓出這個引渡機會？」我有點搞不懂老白把結緣錢交給他們的原因。

「那東西能在陰間折現，比鬼錢還值錢。」老白挖苦道。

………這世道真他媽的現實。

藏鋒巴手字真係好精彩。
本來無一物呢個故事都會出現係無常裡面，但要講到果到大概要到POST3了
希望到時藏巴重睇緊，可以睇完無常板既本來無一物之後再寫一次

要同咁多位講聲SOR,今個week end既5000加更只係交左2千多少少,
剩低既2千多少少會係下個禮拜慢慢補返,萬望海涵

一口氣追到live 老太太寫名果到真係睇到眼濕濕

輕輕推下先 喵～

等機時推一推

返工推一推

字裡行間總帶點淡淡的衰愁

文筆好好，寫得好有感染力，婆婆同李元戈段睇到眼濕濕 加油呀！

新讀者留名

巴打文筆好細膩

好感動啊

講到尾都係為錢

多謝
一定會寫 我覺得我鋼筆字比較差 下次我用原子筆寫

一嘢追晒十幾頁，停唔到
巴打文筆行雲流水，又帶點童心
好鍾意個世界觀

感覺主角生前都經歷過好難忘深刻嘅事或感情，但又被選擇抹走記憶

老白展開那卷三世書。

「張妤好，行年九十六，卯時一刻陽壽將盡。」

十六個墨字。

我到現在都沒能很好地將「張妤好」這三個字與老太太連結起來。

畢竟老太太對我而言，是和煦的收留，鮮香的筍湯，掃神龕的汗水和數十年的漫長故事。

我沒辦法接受這十六個墨字，就為老太太的一生畫下橫蠻的句號。

更沒辦法想像硬朗的她，會在不到一個時辰內變成一具冰冷的屍體。

我想起李元。

想起李元有如被摔破的玩偶一般的屍體。

我猛地一慄，想起了甚麼。

「老白。」我竭力壓抑著我語氣中的顫抖：「亡者的死因⋯⋯」有辦法知道嗎？

「很久以前，會寫在三世書上。」老白答：「但某件事發生之後，十殿決定抹去，現在看不到了。」

「不用擔心，這裡沒有劫數的氣味，大概不會發生甚麼。」

老白聽得出我的恐懼。

剛才有一個瞬間，我腦海浮現出如同李元一般死狀的軀體和⋯⋯

老太太的臉。

「是嗎⋯⋯」我暗鬆了一口氣。

「別動搖！」老白怒道：「作為接引者，連你都懼生畏死的成何體統？！」

「假如你不敢面對的話，就給我在外頭呆著。」老白顯然是火了：「老太太一宿一飯之恩，你就這樣子報答她？一個慌張著帶她到來世的接引者？」

「那⋯⋯我該怎麼辦？」我懊悔地問。

不是第一次了。

李元的接引，說到底我也只是站在旁邊看著而已，李元的不安，全是老白撫平的。

為什麼我可以有一點沾沾自喜，覺得自己也幹得不錯呢？

「別人的答案只會是別人的答案。」老白答：「自己的答案，你得自己去找。」

「差不多了，走吧。」

老白看看天，第一抹破曉的晨光刺破山緣，竟是映得天邊一片淡紫。

我們化出無常服，老白也是少見地脫下了鎮魂臉。

「你經驗尚淺，別怕犯錯。」老白踏步走向屋內，背著我道：「仔細想想，你會想你——或者你最珍惜的人，遇到怎麼樣的接引者。」

我中文差
上窮碧落點解

btw, 故仔好好睇，好想知樓主咩年紀??

點解仲係我

借巴打個post問下大家

新讀者留名 已正評

我倆站在老太太的床緣，看著她的睡相。

大概是年紀也大了，老太太睡覺有著相當濃重的鼻鼾聲。

那陣鼻鼾聲規律而平穩地起伏著，又突然慢慢放輕了許多。

然後一噎。

老太太開始咳嗽。

我在旁邊看著老太太。

老白在旁邊看著我。

我很想要做點甚麼，但我知道我不應該。

我只是站著，強忍著不斷想要奪眶而出的淚水。

老太太的咳嗽越來越急，帶著痰的黏連促響。

我緊握拳頭，掌心刺痛得像是在流血一樣。

老太太的咳嗽停了，變成了急促的喘氣聲，帶著氣體穿過濃痰的嘶嘶聲。

我咬緊牙關，直至牙關的每一處都酸痛著為止。

停了。

那急促的喘氣聲停了。

老太太站在床邊，像是從最初便站在那裡一樣。

「原來……真的有靈魂啊……」老太太自言自語道。

「張妤好，行年九十六，你陽壽已盡，跟我們走吧。」老白用平穩的語氣宣讀三世書。

「連黑白無常也有嗎。」老太太笑笑：「謝謝兩位差大……咦？」

老太神情一訝。

她本來想要低頭一禮，卻發現接引她的黑白無常便是昨天一宿的兩位迷路人。

老白輕輕地點頭說：「昨天的一宿一飯，謝謝你了。」

老太太大概還沒從驚訝裡緩過來。

「時辰到了，老太太你該跟我們走了。」我拚著命露出一點真摰的笑容。

朋子早了化了鳥身，在我肩上輕鳴了一聲。

「是嗎？原來你們是黑白無常。」老太太瞇起眼睛笑了：「我想像自己的死法想了很多次很多次了，但這個真的沒想到吶。」

「是嗎？」老白笑笑。

「也挺有趣的嘛，還是謝謝兩位差大哥吶。」老太太彎腰，想要向我們躬身。

「不必客氣，我們也是承你照顧良多。」老白按住老太太：「走吧。」

「嗯。」老太太開朗著一笑。

屋外，老太太回頭看著自己的屋子。

「這一天，我盼好久了」老太太道：「老頭子都去了這麼久了，我這賤骨頭一直賴活著的。」

老太太呆望著，眼神早已不是看著眼前的破屋。

「但現在一看，又有點捨不得了吶。」老太太語帶哽咽。

「老太太，」老白和老太太一起看著屋子，道：「這一輩子……怎麼樣？值得過嗎？」

老太太思索良久。

「挺不錯的。」老太太笑笑：「這個，要給你們吧。」

老太太拿出兩枚鬼錢，仔細地放在我們掌心。

老白堅握鬼錢，然後一放，一道亮光掩蓋了天地。

餘芒退去，眼前殘破的房子竟是如新建的一般，仔細地漿好的磚牆，排列得整整齊齊的瓦頂。

「我還以為，我都忘光了。」老太太笑道。

但她眼角，有一點點淚光。

「不會的。」老白：「記憶總會褪色淡化，但感情不會。」

「老頭子……不知道怎麼了。」

「大概是投胎了吧。」

「我現在投胎的話，下輩子還能遇到他嗎？」

「不知道。但有這個可能。」老白答。

「嗯。」老太太呆望著屋子一陣，像是要把眼前的景像烙於心底一樣，然後決然轉身。

屋外不遠處，老戴立於樹下。

老戴向老太太點點頭，然後抬頭雙手一揚。

漫山的野櫻，在老戴雙手一揚之下悉數綻放。

……

『張妤好，弓長的張，女予的妤，女子的好。」他緊握她的手，一筆一劃的教著她寫自己的名字。

『蒼天為憑，后土為鑑，請山神為證，我在這裡娶張妤好為髮妻。願今日赤繩繫定，珠聯璧合；卜他年白頭永偕，桂馥蘭韾；此證。」他深情無限，看著她郎讀誓詞，她大概是聽不懂的，但她能看懂他眼中的認真和深愛。

他倆攜手步出山神廟，當時正值春晚，遍山野櫻。

「妤好，這山的櫻花，都不及你萬一。」他深情地說。

她在這裡活過的餘生，再也沒看過比那天更美的野櫻。

除了今天。

老戴笑著。

老太太大概是發現了，想要向老戴下拜。

「身份不同，你不該跪了。」老白扶著老太太。

老太太一愣，便深深地一鞠下去。

老戴也是向老太太深深地一鞠下去。

『謝謝你守候著我們一生。』

『謝謝你們相信著我一世。』

兩人抬頭，相視一笑。

風一旋，老戴與無數的櫻瓣一同細碎地揚往天空。

「該走了。」老白道。

「嗯。」老太太笑著。

寫得好靚好有畫面

一起身就睇到眼濕濕

上上吓堂 睇到好想喊

我都係呀

正皮直線上升

有愛

呢段睇到想喊

出自白居易既長恨歌
「上窮碧落下黃泉，兩處茫茫皆不見。」
道教有傳東方第一天碧霞滿空，所以碧落係天界咁解。

小弟行年廿四，應該都已經唔算後生。

加左幾日班又黎追故

巴打你使唔使下下都入到咁應啊？
好撚沉重啊屌

生死有命，對我黎講山神篇已經係一個幾溫馨既章節黎

新讀者睇到眼濕濕留名

一live就喺啲咁嘅位

各位巴絲
做撚定心理準備啦

係我

好好睇

live左
文筆好好

行雷 推

神是人願的產物
好似美國眾神既論述咁
正 加油
推

「喔對了。」老白突然想起了甚麼：「老太太你的雞鴨和蔬果打算怎麼辦？還有那頭黑狗。」

「對耶。」老太太也是一愣：「那些你們都拿去吃好了。」

「恭敬不如從命。」老白像是深怕老太太會反口似的：「朋子來幫忙。」

話音剛落，老白捏起我肩上的朋子，足一點便隱沒於屋後。

「黑白無常還能神行吶……」老太太看著轉瞬消失的老白，一臉讚嘆不已。

作為黑無常，我能很負責的講，神行瞬移甚麼的是辦不到的，只是老白實在走得太他媽的快而已。

我看著老白消失的方向默默無語。

老白……你是吃炸豆幹和咸菜吃壞腦袋了是不是。

我還沒想好剛怎麼回答老太太的問題，老白和朋子就回來了。

朋子雙手提著近十只掙扎不已的雞鴨，原本梳得整整齊齊的頭髮散亂，還沾著幾根雞毛。

老白左右手各提著半個人大小的果蔬布包，道行高超如他也是輕輕喘著，儀容稍見散亂。

我看看老白雙手的包裹，又看看狼狽的朋子。

「咳。」老白給我打打眼色：「黑白無常出行狼狽如斯，實在不成體統。」

然後他又道：「我們的籠袖放活物，一只半只是極限了，放不了這麼多的。」

這是大實話，他們看起來像是兩個想要入城探親，帶著拌手禮的大鄉里。

老白的眼色挺好理解的，我馬上就懂了。

「對呀，有誰來幫忙就好了。」我馬上盯著朋子。

朋子一驚，逃開我的視線看向老白。

老白也是一副理所當然的死魚眼盯著朋子。

朋子可憐巴巴地看向老太太，大大的眼睛圓滾滾的，都快要哭了。

「唉唷別哭，老婆子幫忙拿。」老太太道。

「亡魂可拿不了東西。」老白在旁邊道。

「………」朋子認命了。

現在入城探親的大鄉里只剩一個了，但大鄉里程度暴增。

朋子兩大個布包綁在脖子上，雙手各幾只不斷拍打著翅膀的雞鴨，扇起的風讓他的頭髮一片散亂。

……朋子現在看起來更像是落難的災民，連那雙「我不想活了。」的眼神都像。

老太太見狀在旁邊開懷大笑。

「我們會幫你替小黑找主人的，不用擔心。」老白空出雙手，整整衣襟。

「謝謝你們，謝謝你們。」老太太用手抹去笑出來的淚水。

把老太太送往陰間之後，我們放下東西便又折返陽間，朋子則是先回家向陸離哭訴我們欺負他了。

屋後。

我走到屋後，小黑使勁搖著尾巴。

我蹲下揉著牠的頭，牠也是樂著伸出舌頭，舔得我滿臉口水。

老白跟在我後頭。

小黑該是看到了老白，向他使勁吠。

「為什麼牠不吠你只吠我。」老白皺眉。

……大概是因為我從沒想過把牠宰了作香肉，我心想。

「該咋辦？」我邊安撫憤怒地吠著的小黑，問道。

陰間大概沒辦法養狗。

「你覺得呢？」老白那是顯然打著甚麼壞主意的表情。

「……山神廟。」我也壞笑著。

山神廟。

入夢對黑白無常而言不是難事。

老白換了一身山神的穿著，那一身華美的官服套在他那雙死魚眼之下怎麼看怎麼好笑。

「挺合適的。」我拚命忍著笑。

「你敢笑出來就死定了。」老白冷淡地答。

我們站在好夢正甜的小沙彌前，老白輕輕巧巧便踏入了小沙彌的夢。

「看你這些年內為本官打點了這麼多香火，立下不少汗馬功勞，現下本官賜你一段機緣。」老白捏著腔調道。

我在旁邊看著更想笑了，但還是拚死命地忍著。

因為笑出來大概真的會被老白殺掉。

「明天你會巧遇一條黑狗，替本官好好照顧牠，行善助人，將來牠會回報你良多。」老白道：「天機不可洩漏，切記切記。」

講完我倆遁離小沙彌的夢，又回到老太太的小屋。

「明天一早去山神廟使勁吠，會幫到婆婆的。」我點著小黑的額角，用術法告訴牠。

牠輕吠了一聲，該是聽懂了。

破曉，我們在陰風之上盯往山神廟。

小沙彌像是火燒屁股似的衝出房間，連早課都沒做便到處張望。

大概是沒問題了。

我倆轉身，出發回陰間。

我們圖的也是讓他打點老太太的遺體，和好好照顧小黑而已。

但無心插柳之下，小黑這戌土至陽之身出現於山神廟竟是大大威懾了「山神爺」的邪氣，積下許多善緣。

而泰山山脈失了老戴，冥冥中老戴盡散的神氣又彌散於他調風施露的老太太故居。

而小黑長住在那裡。

後來小黑竟是有緣開了靈識，成為了泰山下一任真正的護山山神，也真的為小沙彌帶來一段曲折的大好機緣，要講的話也是一個長長的故事。

但這都是後話了，就在這裡打住吧。

小黑乖乖

廿四都唔算後生
凌巴對佛道有研究？
因為世界觀好完整

多少有d,但都只係皮毛
故事裡面用佛道既皮囊講自己想講既野為多，
都冇好嚴謹咁跟返

朋子果part好好笑

子爭巴大駕光臨
堅係多謝你幫手宣傳，50-100正個gap你幫手填平左
依家先可以填長得咁快

好好睇

但好多平時睇大陸小說先見到嘅字，樓主唔怕比人批鬥？

我係真心覺得好睇架

始終我以前都睇好多中國小說
我既用字應該中台都有。
個坑字係一時順手用左，之後潤上紙言會改。
之後都有刻意唔用好近代既中國網路用語，連個兒字都唔敢用
我諗ok掛

高汁文，再推

此文本應公諸同好

日日麵幫推唔該曬

再推一推

新讀者留名
老公公老婆婆嘅感情好真摯
睇到喊咗出嚟
作為一個讀中文嘅人
好欣賞作者嘅文筆
的確係好少見到咁好嘅文筆
以後都會繼續追故
加油

啲文字靚到窒息

是咁的，因為小弟去左機鋪打機，所以今日無常更新將會暫停，煩請咁多位老細體諒

新讀者留名
文筆一流呀！

繼續幫你推 今日好攰

借多次個POST樓主問下大家
有冇人知邊到有得買呢款熊 對我好緊要
唔該大家幫幫手

好耐冇遇過咁高質既文了
加油啊

冇文都照推

樓主既文筆用字十分真情流露
緣份真係話黎就黎，前日碌下吹水台見到呢個post都係感覺無乜興趣，但今日再碌過見到就突然好想開黎睇睇
結果係無入錯post

樓主去機鋪打咩機多嫁

屌，㩒入來見到啲咁嘅嘢

我都係想睇文姐

新看棺前來拜會帶上一正評分還望閣下笑納

南豐二樓睇左未

三國志大戰，毒到出汁

....
真毒無誤
btw 輕輕一推

趁佢打機推爆佢

扮工中
推一推先

新讀者留名 文筆好好

新讀者入坑 好好睇呀

再推推

今晚樓主會唔會又走左去打機

Google下先

唔會，今晚有文的

咁我打住機等你出文

大大力推

聽住先

終於追到live
皮已正 留個名先

其實有啲句子個感覺都好似 不過我個人冇乜所謂，我以前都睇好多中國小說 你嘅文筆個感覺同佢地幾似，一般有翻咁上下文氣先寫到

凌望真人一定係可愛小毒撚 好cutecute

肥矮柒毒臭
一無是處

我唔信
無可能架

推呀推呀推

生死無常緣起緣散

隻翼向誰去 樓主寫得好好 加酒

Day day pish

你地太天真 唔好咁多幻想

一陣有太大落差就唔好
有人想知再講

留個名先追，睇左兩篇就被吸引咗，樓主加油

我想知～

我怕倒樓主米 負皮數字急升

咁大鑊？

？？

睇完了睇完了 文筆好好，故事都好吸引

驚比樓主滅口 ME都係乖乖等文

唔會既

岩岩開始追 出快啲 我唔想等 因為好好睇

文呢
又話

又話今晚出文

都係等聽朝睇啦

係咪嬲左唔出文

兩粒鐘追晒 文呢

文？

因為要考慮章頭短句，所以會再夜d一齊出
聽朝先睇啦

等到訓唔著

06.
遺憾，遺恨。

兩者之間的界線大概模糊得只有一層一觸即破的薄膜。

選擇去遺憾固然很好，但選擇遺恨，也是天道默許的自由。

但要切記的是，並不只有「遺下來的」有資格選擇，「被遺下來的」………

同樣有。

時間點來到我們打點好小黑的事之後。

我倆回到陰間都將要黃昏了，老白將屋裡的雞鴨和蔬菜仔細地打包好了，便和我去了忘軒。

忘軒，大廳。

陸離正揉著朋子的腦袋安撫他，朋子看起來還是有點氣鼓鼓的，但氣該是消了大半了。

「哎呀，壓榨童工的壞人來了。」陸離看看我們，苦笑。

朋子見狀又是雙眼一瞪，化了鳥身便飛上陸離肩頭，全身的羽毛都氣得鼓起來，像是一團靛藍的毛球，然後向我們狠鳴一聲。

「你還不是連最低工資都沒付。」老白道：「好啦，白叔叔等會買遊魂街那邊的冰點你吃。」

朋子見狀又化了人身，躲在陸離身後，只冒出半顆腦袋，帶著敵意和一點點期待地問：「真的？」

「兩份。」老白豎出兩根手指。

「謝謝白先生，我去給你們泡茶。」朋子聽到一臉開心地點頭，跑往廚房去了。

……陸離你的鳥還真好打發。

「事情我大概聽說了。」陸離道：「老戴……散了嗎？」

「嗯，散了。」老白答：「他連土靈珠都給了這小子。」

「是嗎？當年的酒友又少一個了。」陸離沉重地笑笑。

「或者下個就到你或者我了。」

「如果是真的話，幫我照顧朋子。」

「你的鳥比我都能打，那用我照顧。」

「他還小嘛。」

「那你幫我照顧這小子吧。」

我心一暖。

我真的沒想過，自己在老白眼中，有比陸離眼中的朋子重要。

「先不談這個，這裡夠嗎？」老白馬上轉移話題。

陸離看著地上的蔬果和雞鴨，沉吟片刻道：「我得先看看。」

他講話的時候是看著我的。

「看甚麼？」我一愣。

「老戴那顆珠子。」老白道。

我從懷裡拿出土靈珠。

我現在才有時間仔細看看這顆珠子，與其說它是一顆實心的珠子，不如說它是一顆包括著甚麼的透明空心珠子。

在那一層實心的透明裡面，有一團遊移著，發著淡棕光的雲霧，這使整顆珠子看起來都是淡棕的。

陸離接過珠子，問道：「知道這是甚麼嗎？」

「不知道。」我道。

「這幾乎就是泰山山脈本身了。」陸離答：「老戴千年來從山裡汲取的靈氣，大概都在這顆珠子裡面。這珠子幾乎等於一道龍脈了。」

這麼重要的東西，戴老頭居然毫不猶豫就作為報酬送給我們了。

「應該剛好夠，再慢一點點就沒救了。」陸離向老白道。

「知道為什麼老白要把這些東西帶回來嗎？」陸離問。

「我也想問，他到底是不是窮瘋了才會在拿魂的時候去拿這些東西。」我掩臉嘆道。

「人家是為你好……」陸離一臉壞笑。

「不好意思，手滑了。」老白抬手便是一道陰火飛往陸離。

「唉呀別害羞嘛。」陸離笑得更壞了，手一握便捏滅了那道陰火。

「他啊，拿這些東西是因為……」陸離又說道。

「不好意思，手又滑了。」這樣三道陰火成品字型飛往陸離。

「混蛋以為我不會還手是不是。」陸離火了，開始還擊。

他倆又乒乒乒乓地打起來了。

我嘆了一口氣，走到廚房去幫朋子的忙。

文呀

停左一日 得咁多?

很好 一起身就有文睇

返工前推

公憤了

冇眼睇

more

為左下次去機鋪打機唔洗請假，小弟偷偷地儲緊稿

班巴識樓主既 幫手催下稿

唧牙膏式

推一推先

襯依家開新章唧，好過高潮位唧

樓主加油 好有感情好好睇

富奸

樓主個屎忽都拯救唔到自己喎
停咗一日得咁少文

好睇
Push
樓主加油

真係好好睇，好有養份既故仔

lm 太好睇

Im 太好睇

終於追晒 真係好好睇

過緊去荃灣

岩岩收工掛住睇等錯巴士 走左架車先知

熊呢

又去左打機？

未寫文唔准打機
去機舖捉你㗎

加班加到依家先返到屋企，
然後得個咁少
都係用樓主屎忽補數算

真係聞者傷心 聽者流淚
樓主 文呢？

文去咗邊

開始多人睇就懶巴閉慢慢出係咪

文呢？f5都爛左幾個

呢個真係要澄清，無常不嬲都係一日千零字既低速連載
通常去到高潮位先係因為唔想劇情中斷而出得多
同埋凌晨234點出文是慣例，最好朝早返工返學睇

不過近期更少左係真，我盡快，在此奉上菊花乙個道歉

我要文唔要菊花

Live左

加速！！！

一追再追

幫資深讀者問，希望開追故模式既咁多位老細可以幫幫忙

-------------------------------------------------------------------------------------------
廚房，朋子正看著熱水燒開。

灶旁的小盤放著嫩綠的茶葉，看茶片的乾燥程式大概是明前的新茶，但品種辨別不出來。

「有甚麼要幫忙嗎？」我問道。

朋友正專心地盯著開水瞧，道：「八先生嗎？不用了。少爺有囑咐過這茶的火候不能有錯。」

識茶之人對煮茶的步驟可是挑剔得難以想像，瞎幫忙也怕不合陸離的心意，我便問道：「他倆在外面打架打得正歡，我在這躲一下行嗎？」

朋子沒馬上回答，而是專心盯著那壺熱水。

灶下的柴木很旺，灶上的水壺正發出輕輕的嘶嘶聲，我站在朋子的身後沒辦法看得很清楚，只看到輕輕的一縷細煙從朋子的頭上冒出。一小陣經過，水壺發出了明顯的振動聲，朋子頭上冒出的細煙也變成了亂亂的幾縷，朋子便拿起水壺，放在旁邊的墊板上。

他放好水壺，我才看到那個水壺雖是如同砂壺一樣霧霧的表面，卻是整個透明的，可以模糊地看到裡頭的熱水正冒著一串串的氣泡，該是剛過二沸。

「讓他們打吧，反正他們有分吋的，也不會弄壞甚麼」朋子舒了一口氣，說道：「呼，還好這次的水燒得不錯。」

「他們到底算不算朋友啊，每次見面好像沒打一架就不行似的。」我道。

「少爺可喜歡七先生了。畢竟少爺曾經是一個上神，」朋子將手輕輕地在壺上扇著，感受著水的溫度，又道：「我們在這裡上千年了……一直都很孤單。少爺其實不缺錢，靈花鮮果買賣的生意也是圖個結緣而已。」

「最初少爺很熱心的，但後來就麻木了。」

「因為來這裡的要不有求而來，要不有意巴結。」

我回想起初見陸離時那個客套的笑容。

「很久很久以前，少爺有時候會自己夜半呆著看月，作為伺童我辦不了太多。」

「即使少爺跟我說，他有點寂寞，想跟誰聊聊天，我也是沒有辦法。」

「後來七先生來了，他當天來得可囂張。」朋子笑道。

「聽說你這裡有一喝便醉的酒，能喝點嗎？」朋子用手指划拉著眼角裝老白的死魚眼，又壓著喉嚨裝他的聲線。

「那天他們打了一架，然後就成生死之交了。」

「我好久好久沒見過少爺笑得那麼開懷，也沒見過少爺會在誰面前毫不保留地哭過。」

「那天晚上少爺連獨一坛的蟠桃酒都拿出來了，兩人喝得酩酊大醉的。」

「他們醉了之後又幹起架來了，兩個醉鬼打起來更沒分吋，差點把這裡拆
了。」

「七先生走了之後，少爺跟我說。」朋子講到這裡有一點點輕輕的鼻音：「原來……他不是孤單的。」

「畢竟我是妖，不懂少爺的想法。」

「我在他身邊再久，他還是會覺得孤單。」

「所以我很感激七先生，畢竟他對少爺而言是特別的，我也沒辦法取代。」

老白講過，他和陸離認識幾百年了。

朋子口中的老白大概沒有現在的沈穩，陸離也沒現在的恬然。

我能想像他倆仍是年青的模樣，在後院中喝著酒，聊著天。

大概他們打的架，也是大家對對方認可的證明。

言談間，大概是水的溫度趺得差不多了，朋子提起茶斗，用茶匙輕輕的將茶葉撥進壺裡，再注好熱水悶著，又將剩下的熱水倒進厚身的星砂壺裡放著。

他整理好托盤後，便道：「好了。八先生也來吧。」

我跟在托著盤子的朋子後頭回到客廳，他倆大概也是打累了，兩人都坐著喘著氣。

「茶準備好了，少爺。」朋友放下托盤。

陸離提起茶壺，倒出一小杯。

剛才若隱若現的茶香，在倒出之後變得明顯了起來，遠比正常的新茶來得濃郁。

「嗯，泡得挺好的。」陸離嗅著茶香，點頭。

他將那杯子遞給我，道：「喝了吧。」

茶葉的第一泡理論上是不該喝的，我有點愕然。

「不用醒茶嗎？」我問。

「這是你的藥。」陸離笑笑。

我聞言點點頭，接過杯子，喝了下去。

醒茶的第一泡本該帶著濃重的苦澀，但大概因為這是新茶，苦澀味沒有陳茶來得重，但醇味極足，以新茶而言帶著這種甘醇幾乎是不可能的事。

「這是甚麼茶？」我驚問。

「浮生若夢。」陸離笑笑。

陸離的笑容化開了。

從陸離張嘴講話的瞬間，時間就像變得很慢很慢一般，那一聲「浮——」幾乎有好幾秒長，聽著低沉得很，陸離的面容也是拉扯著變得不似人形。

我拚盡最後的力氣看向老白，道：「老———」

然後我眼前一黑。

晨早起床 推一推先

囂啦囂啦

係時候po樓主形象概念圖出來以鞭策出文速度

感動，一起身就有文

期待已久
請～

支持老婆婆個到睇到想喊
已正評

睇來樓主幾識沖茶

我認為凌望要自貼一張以表誠意

多謝樓主
不過唔出文我都保唔到你菊花

樓主開post都係想同大家結緣

pushhhhhhh

新讀者留名，非常好睇

細膩，入心呀

加油！
出書我買硬

留名
覺得你寫文有種幽默感cn#

大家食飯未

樓主出文未？

樓主上水未

樓上打文未

我上機前有文睇未

就上機都未有文

旅行?

日本～

樓主呢 文呢

訓著左
今晚應該冇了，希望聽朝補到

拎菊花出黎

希望起身有得睇

表示到左日本都未有文睇？

樓主加油啊

輕力一推～

樓主加油

說好的聽朝呢

爸爸的花兒落了

說好的今朝呢

起身都冇

日本時間：2點
香港時間：1點
文呢？

新人處男下海第一次留名！樓主文筆細膩，少見沙石，世界觀伏筆處理上乘

講咁多野咪又係要你岀文，文呢???

同咁多位讀者講聲sorry先，今朝起身發現病左
比我休息多半日，今晚會補返2日份量既更新，會再多少少以示歉意，希望大家見諒

實在很難形容我現在的感受。

我被拘束在一個人的軀體之內，這個軀體也許是我，也許不是。

說是我吧，我沒辦法控制這軀體，那怕讓手指一動彈，那怕讓眼皮稍微跳動一下。

像是被禁錮在人形的棺木裡頭似的。

說不是我吧，這個人的靈魂與我大概是連結著的。
他現下還沒清醒，但還是能感受到明顯的緊張，焦慮，不安與⋯⋯憎恨。

我現下的狀態也很奇怪，腦袋思考遲鈍得離譜，硬要講的話，我像是被倒吊著，腦袋滿溢著血液般思考。

很是昏漲、很是想吐、很是抽離。

「你確定？不下拘束的話很危險的。」

「沒關係，這是我們的責任。不可以因為我們的錯，再加重他的負擔。」

談話的聲線有刻意地壓低過，但還是吵醒了軀體的主人。

睜開眼睛，入目是棗色的天花板。

我們一骨碌地坐直身子，如火般的焦慮燃起，舔食著我們全身上下的每一處。

還未清醒時不談，但清醒後，肉體竟是傳來如潮水起伏般的劇烈痛楚。

銳痛和鈍痛交織著啃咬著全身上下的每一處。

假如非得要猜的話，我覺得這大概是身體粉碎了還死不成，再被黏起來的痛楚。

他的思緒幾乎是毫無折損地吞噬了我，在這種昏沉的狀態下，我連保留自己的思考都很困難。

他燃燒著的焦慮，讓我有想大吼的衝動。

一名白衣的獨臂男子坐在床邊看著我們，眉宇帶著明顯的敵意和審視。

老白。

那不是敵意和審視，那是緊張你的眼神！你這個大白痴！！！

我拼命想要吼出來，但我連思緒都無法憾動軀體的主人那怕分毫。

白衣黑男子的身後，不大的房間邊緣，一位長髮男子警戒性地看著我，靠在牆邊抱手而立。

他雖是抱著手，但從姿勢和站姿的重心平衡看來，他是隨時都準備好要動手的臨戰姿態。

陸離。

他的確是警戒著我。

但那警戒性的眼神背後，卻也沒多少敵意，只有濃重的疲累。

那身白衣⋯⋯白無常。

該死的陰府地府，該死的陰差鬼吏。

我恨。

我恨！！！

滔天的仇恨如海般沖刷著我們全身上下，相較之下，肉體的痛楚竟是輕微得如蚊叮蟲咬一般。

「歸命一切如來！」他雙手一挾一合便捏起一個外獅子印，吼道。

我這才看到他的軀體，竟是從手臂至每一根指尖，都裹著密密麻麻的綠色繃帶，上面寫著無數如尾指指甲大小的赤色梵咒。

氣流經過喉嚨處竟是痛得如同撕裂一般。

「一切諸面門！一切處！叱呵破陣！」但軀體的主人卻是完全沒打算理會自己的傷勢，反倒吼得更集中了。

不動明王火界咒。

陽火焚魂，陰鬼辟易。

要知道老白來自陰間，還是吼出了火界咒，顯是要生死相搏的血仇了。

歸命辭一起，涼爽的房間竟是立馬溫度上升了不少，變得燥熱難當。

老白和陸離都是大驚，他們大概沒辦法想像軀體這樣的傷勢居然能運動明王咒這種級別的咒文。

「等等！」老白手一探便想拍散我們的手印，但掌上運著的靈力竟只有極少的一層；語氣也是擔心高於驚懼，該是怕傷了軀體的主人。

現下一小節剛落，軀體之主乘了明王咒的餘威，便是一吼：「咄！！！」

這一吼非但沒有中斷咒文，居然還盛了明王咒的罡威；老白在這一喝之下竟是直接被擊退了好幾步，幾乎踩到牆邊才能停定，嘴角溢出一口鮮血。

病咗就好好休息啦
健康緊要呀
相信巴絲都會體諒你㗎
快啲好返

訓完好返好多，應該可以補突

我想睇到保特

返緊屋企

快啲好返

留名順便推一野

好睇，作者加油

係咪所有野，都係一個緣字？

深夜推一推

陸離見狀，低身便打算動手。

「不妨事！」老白橫手阻止陸離動手，輕喝：「我們沒有惡意。」

來自地府的走狗還敢自稱沒惡意？

罪該萬死！！！

軀體主人完全沒有想要停手的意思，滔天的憤怒反而燃燒得更熾盛了。

「暴惡！大忿怒！滅嫌火！皆去皆去！」咒文至此已是完成一半以上，房間四處開始冒出細碎的火星。

現在事已至此，老白橫著的手竟是沒有要垂下的意思。

「我看不下去了。」陸離道。

陸離劍指一捏，直指我們，喝道：「丹朱口神！吐穢除氛！」

陸離淨口咒一催動，軀體內竟是六液翻動，火神界咒幾乎唸不下去；淨口咒為水屬，其威力甚至壓倒了房間的火星。

「一切障礙！摧破！」軀體之主催動靈力，又一小節咒文離嘴，只剩最後一小節，火神界咒便完，這房屋即將化成一片火海。

陸離吟唱再快，也不可能追上我們。

「思神煉液！道氣長存！律！」陸離左手劍指直接橫於右手劍指上，硬是催動靈氣，跳過咒文直接收咒，律字一喝下，整個房間的炎氣直接被強行熄滅。

「律！」陸離第二聲律字喝下，直接將軀體主人想要強行斥完的火神界咒壓在口內，靈力反衝之下我們喉頭一甜，嘴角溢出一絲鮮血。

陸離沒打算留給我們喘息的空間，一躍便懸於我們頭上，手一揚幾顆小小的棕色種子落在床緣。

「坎兌！長！」陸離於另一邊落地，輕喝道。

棕色種子在轉瞬間長出有如活物似的棕綠藤蔓，將軀體的主人綑著；話雖如此，藤蔓的綑法卻是輕柔得可怕，像是害怕傷到軀體的主人一樣。

「對不起。」老白的語氣很是頹喪。

大該是因為他知道自己該動手，卻又下不了手。

仙根。

該死的仙根。

這垃圾玩意我一點都不留戀，但泱泱陰司，竟敢用紹白威脅我。

不可原諒。

我們被藤蔓綑得結結實實的，連手指都沒辦法動彈一根。

軀體的主人伸出舌尖一咬，一道精血便向老白面門吐去，但老白絲毫沒有要閃避的意思。

陸離奔到老白旁邊，手一揮便擋下了那道精血。

精血觸手竟是發出了細微的嘶嘶聲，將陸離的手灼開了一大片粉紅。

「還不住手！」陸離怒了：「他救了你的命！」

命？

「你燃起了焚心法，還記得嗎？」陸離道。

我們一愣。

的確。

我們的腦海中昏昏沉沉地閃著細碎的地憶片段。

數之不盡的陰差鬼吏。

荒唐可笑的天庭降旨。

翻江倒海的恨。

紹白的眼淚。

「我……記起來了。」軀體的主人道：「紹白呢？在那裡？」

「我不能說。」老白道。

軀體的主人強下壓下再次泛起的憤怒。

「這答案是她還活著？」他小心的試探。

軀體的主人現下偷偷地旋動著靈氣，大概是答案只要與自己的想像不一樣，便要拚命了。

但老白不置可否，只是道：「請相信我。」

然後他深深低下了頭。

「好吧，我要怎麼做。」他總算是能冷靜下來了。

「放棄……你的記憶。」老白答。

新讀者表示如入其境，難得嘅上品
正評不解釋，加油

火水遁

放棄……你的遊戲

起身有文睇

未睇完 推咗先

終於睇完
自問好少睇書 遑論用手機睇文
但樓主文筆真係寫得好細膩 每個細節都好有畫面 有幾個位真係喊咗出黎
希望樓主keep到個質素 唔好為跑文而出

都係嗰句
唔好急 最緊要快

咁快live左
新讀者留名 俾樓主嘅文筆吸引到

紹白出現了

慢慢寫，質比量重要

又係時候放工推一推

岩岩返到屋企 幫你推一下

今晚無文？

有吖，無常既慣例係凌晨345點先有文

失戀一推 做咩都好灰 唉

3點了

「別裝蒜了。」他瞇起眼睛：「仙根可以給你，但你要用誓心咒保證紹白的安全。」

「我對你的仙根沒興趣。」老白冷道。

「出動了整個地府所有戰力來抓捕的仙根，你沒興趣？」他冷笑：「成仙的機會，你沒興趣？」

「保證紹白的安全，我親自把仙根挖出來給你，保證沒有一點破損。」他道。

他鼓動體內的仙根，一道純淨如露的靈力便蕩漾於房間之內。

這是保護紹白最後最重要的籌碼，必須小心處理；他想。

「仙根深種於三魂七魄之內，你以為是筍子說挖就挖？」陸離失笑。

「那又怎麼樣？不過是灰飛煙滅而已。」他道。

語氣是毫無置疑的決然和冷淡。

他是認真的。

這白無常也是聰明得緊吶，這來軟的比整個陰司來硬的都來有得效。

他心裡暗暗挖苦自己。

「我先自毀幽精如何？這樣可以放心了吧。」他又冷笑道。

「別把自己看得太高了，該死的凡人。」一直在旁邊看著的陸離怒了。

陸離踏前一步，左手虛握，我們身上的藤蔓便是一束；藤蔓束身竟是帶來如鐵鎚衝擊般的巨痛。

「你的靈軀是我救回來的，我可以毀掉，然後再救一次。」陸離瞳裡燃著赤紅的暗光：「你這仙根還沒資格在我面前囂張。」

陸離一怒下鼓起靈力，居然和軀體之主的仙根靈氣如出一轍；而且純度還高上許多。

如果軀體之主散發出來仙根靈力是遊移的水霧的話，現下房間大概是被海浪沖刷著的。

「你是……仙人？」軀體之主大驚，問道。

「所以我們有資格對你的仙根沒興趣了嗎？凡人。」陸離俯視著我們。

最後的籌碼……或許不管用了。

紹白。

紹白。

紹白。

紹白。

一陣酸楚直衝腦門，我們喉頭一暖，一口悶血竟是從心脈溢出。

「現在可以冷靜地談談了嗎？」老白道：「我真的沒有惡意。」

「說。」他盡力壓住自己的焦慮和不安，好準備理性地思考老白的話。

「你還想救紹白嗎？」老白問。

「……當然。」軀體的主人開始感到疑惑。

一言既出，他們有辦法保護紹白周全的話，如今，仙根我甘願雙手奉上。

既然如此，他們為何還要大費周章這樣做？

「你得抹去記憶，委身陰司；這是保住紹白的代價。」老白道。

又一陣如潮水般的悲傷和酸楚湧往心頭。

明明她有自由，是我強要她留在我身邊的。

如果她不是選擇了我的話……

「別責怪自己，時機成熟之後，我們會告訴你一切；但不是現在。」老白道：「你底子太好，我們也沒辦法保證你的記憶會被完全抹去。只記得某些部份反而容易壞事；所以我們現在甚麼也不能說。」

「時機正確的話，我們會幫你喚回記憶，希望你相信我。」老白的語氣帶著濃重的自嘲，大概是他自己也覺得自己怎麼看都不可信任。

「原因？」他的思緒現下帶著悲痛、憤怒、責難和拒絕，但卻不得不溢出了一絲希冀。

大概是貪圖著垂往地獄深處的那一根幼幼的蜘蛛絲。

「………贖罪。」老白強作平靜地道。

老白那淡然的二字之間，竟是帶著說不清道不明的悲苦。

「你……喜歡她吧？」老白問：「那你就得勇敢。」

老白稍作停頓：「要很勇敢，很勇敢。」

老白雖是看著我們說話，但目光大概是越過了我們，看著遙遠的別處。

他語氣很是努力地淡然，反倒顯得格外的酸楚。

那種酸楚絕對沒有辦法假裝。

這一瞬間，我們的心防被那感同身受的酸楚打開了一個小小的缺口。

「我……可以相信你嗎？」他問。

「嗯。」老白認真地輕輕點頭。

那一道小小的缺口，開始使我們的心防潰決，然後如冰雪般消融。

「小子，記住。」陸離道：「千萬不要懦弱，不要選擇放棄。」

陸離也是悲涼地笑笑。

「否則……這三界再大，也再不會有屬於你的容身之所。」

push

呢到停 唔係掛

More

開始戲肉

尋日係公司見到load左幾秒，之後笑左出聲
搵食啫

每日一推

留名加速

新讀者留名先
放工再睇
lunch time睇開頭李元個到已經流咗眼淚
再睇應該俾人關心
你文筆好好

開始入主線

唯有搵d野做轉移下自己注意力

RIP

咁你幾時出文 俾我轉移下注意力

好正 加速

最後都係要兜返去催文到
文呢？

好高質好好睇
好耐無睇文筆咁流暢既文
正評
希望你可以加速

大力一推

細細力又推

凌望巴打有無其他以前寫落既故追

巴打以前有無寫過其他故俾我頂住癮先

臨訓推多次

可愛小望b呢？

一推再推

花名都改埋

陸離一擺手，綑在我們身上的藤蔓便開始枯萎，最後變成乾乾皺皺的枯枝。

「說真的，我們也沒多少把握。」陸離道。

「何止沒多少把握。」老白自嘲：「要救她，大概需要一個奇蹟。」

「而這個奇蹟，非得由你親手去拚不可。」

「如果你要放棄的話，我們還有辦法把你送回陽間。」老白道：「紹白會有她的機緣，或許還是會逢凶化吉。」

「即使如此，你也要賭上記憶，甚至賭上一切去拚一把嗎？」

老白緊盯著我們，期待著答案。

在我們的內心深處，無盡的闇暗裡，出現了一星半點的光。

但這就夠了。

即使再不安，即使再悔恨，即使再想念。

再微小也好，再明滅不定也好。

有光，就夠了。

這光足以吹起一道驅散長夜的微風。

大概這對任何人而言，都很瘋狂吧。

即使帶著仙根，大不了也只是最強的凡人而已，還是凡人。

區區一個凡人對抗整個陰曹地府，用以卵擊石來形容還是太樂觀了點。

大概任何一個正常人，都會選擇回陽間。

但那又如何呢？

再微小也好，只要還有希望。

我就有拚盡所有的理由。

「那當然，麻煩你告訴我該怎辦。」軀體的主人咬著牙強忍痛楚，向老白和陸離深深地低下了頭。

紹白。

妳等著。

即使上窮碧落。

即使下極黃泉。

也不過如此而已。

妳說的，我們有緣份。

三界六道就這麼點大小。

我一定會找到你，再次擁你入懷。

一定。

睇埋呢個瞓

男主闖地府？

一口氣追到live
難得一見嘅高質文章
序章文筆已勝過坊間八、九成小說

又live左

返工前輕輕一推

日日一起身第一件事就係睇文

迫地鐵時睇

上窮碧落
下也不過黃泉而已

短篇是有的，出故詳情請留意聽晚既更新

輕輕一推～

又到放工推一推時間

好感動 有文睇

真係好好睇，睇得好舒服
甚至好過大部分大陸職業作家

加油評已正

文呢？

係咪又要等到3點
已眼訓

新讀者留名
寫得好好 我眼濕左兩次（爸爸同埋婆婆）
請繼續加油

訓先
聽朝起身再追

冇文訓唔著

推一推 今日好頹 要黎食精神食糧

老白認真地點了點頭，道：「時間不多了，得趕快。」

「這裡有紙筆墨硯，你得寫一封信給失憶之後的自己。」老白道：「陰司的人有機會搜攝你的記憶，所以甚麼具體的事都不能寫。」

「你得用你自己的方式給自己一個原因，不要放棄。」老白凝重地道：「無論失去所有記憶，也能夠讓自己堅持不放棄的原因。」

「你有甚麼留給自己的信物嗎？充滿著你回憶的東西，看著就能讓你憶起一切的東西。」陸離在旁邊插話道：「那東西對你未來奪回回憶很重要。」

「有。」軀體之主毫不猶豫答。

當然有，他笑。

他想起那半塊玉佩。

在最後的最後，給了紹白一半的玉佩。

「需要我們迴避一下嗎？」老白問。

「不用了，你們待在這就好。」軀體的主人掙扎著坐起身。

老白在床尾放上書台，上面有已經磨好的墨和紙筆。

他拿起筆，思索良久。

真沒想到，有一天我得跟自己強調這一個名字。

這一個他痛恨了一輩子，如同詛咒一般糾纏著他的名字。

他想要下筆，但思緒帶著難以言喻的焦慮。

筆尖按下，筆鋒映出濃重的不安。

『記住，你叫焦夏然。』

未來的我，你一定要努力。

不要放棄，不要迷茫，不要氣餒。

我……不，我們，一定要救回紹白。

無論多久，無論付出再多，一定要。

他在心中暗暗地下定決心。

在這旁觀著，又經歷著，我知道這大概是失去記憶之前的我。

但即使連感情和思緒都是連繫著的，我還是覺得自己像是在用甚麼神妙的方法感受他人感情，而不是正在經歷自己的過去。

畢竟我真的不記得了。

一星半點都不記得了。

但在這一個瞬間，我才突然清楚地意識到。

他是我，而我是他。

焦夏然。

過去的我偷偷抬起頭，看著移開視線的老白。

然後，我想起剛才老白的神情。

『即使如此，你也要賭上記憶，甚至賭上一切去拚一把嗎？』

講這句話的時候，他的眼神帶著悲痛，悔恨，還有難以掩飾的希冀。

「我該怎麼稱呼你？白無常。」我問。

「叫老白就好。」他一愣，答。

現在問大抵是想寫在信函之內，他應該是沒想起我會在這寶貴的信裡提到他。

『老白可以信任。』

我又用力地看了一眼老白，想讓自己對他的印象再深刻一點。

我們絕對會再見的，所以抱歉。

紹白，你得再等我一陣子。

『記住另一個名字，張紹白。』

我想起很久很久以前，她向我甜甜地笑，搖著那根化形去不掉的尾巴。

「欸嘿嘿，我叫張紹白，你呢。」

我心裡一甜。

但這有多甜，後來泛出的酸楚就有多難受。

要再過多久，我才能再見到你呢？

『勿忘』

我像是想要將所有不安都傾注在紙墨上一樣。

『勿忘』

紹白，你一定要等我。

『勿忘。』

紹白，我愛你。

『勿忘。』

原來係咁

旅行無聊又再追到live，繼續支持凌巴

勿忘

去旅行都黎推下先

新讀者留名 係公司睇到好感動

勿忘

出文

巴打，認真，我本身係窮能一個，咁岩係連登試下search下個"窮"字，睇下有咩post講出路

點知發現你呢篇故，一睇就追到尾

我諗都係一種緣

係道頓堀大笑左

蟹道樂好食

趕唔切午餐
後日再戰

放工見到有文就又係時候推一推

文呢文呢

好想去日本 瘋狂食拉麵

黎啦 一齊瘋狂食拉麵

想瘋狂食女

日本女女
個個都又嗲又可愛

推

好想有多兩篇

不要再說了 好耐冇見過女仔

這樣就夠了。

即使失去所有記憶都不會放棄的理由。

無論如何都不會放棄的理由。

張紹白。

她的名字，已足夠成為我賭上一切的理由。

「你的隨身物品在這裡。」老白從旁邊拿出一個布包。

我接過，忍受著身體的痛楚攤開。

掏摸了好一大輪，我才從隨身物品裡拿出那半塊玉佩。

「當信物的話，這個就夠了。」我說。

「還有別的重要的東西嗎？我們可能得銷毀剩下的東西。」

「沒關係，其他都是身外物而已。」我看著那半塊玉佩答。

反正屬於焦家的東西都不重要。

說這玉佩重要，也只是因為有一半在紹白身上而已。

我看著手上的玉佩，上頭的三枚六壬錢在掰斷後，只剩下一枚半了。

不知道我被抓住之後……焦家怎麼了。

那些告密者是飛黃騰達了呢？還是沒利用價值被殺光了呢？

甚至整個焦家，可能也不復存在了吧。

這樣也挺好的。

「這樣就好。」我在信封上寫上「給自己」三個字，然後將玉佩放進去，遞給老白。

因為小弟公司被wannacry攻擊緊，所以尋晚執左無數既屎
勉強寫左少少開始神志不清。
聽日(即是等陣)會更新返，望見諒。

推 好高質

新讀者由尋日追到live , 文筆細膩溫柔，睇得好舒服 凌巴加油

過左咁耐都中？

人地升左級，尋日新聞都有講

Between 故事個feel好似夏目友人帳
樓主加速🔥🔥🔥

正皮，留名，追文

hi心巴

喵~~

高質故

少有無論係構思定文筆都好好既故 巴打加油

毒巴
一齊追佢出文

死未啊樓主

未就快啲出文啦

新這讀者正皮留名
好好睇，老太太死嗰度

推一推

講得岀要做得到啊樓主，說好的會補突以及尋日會update既呢？

anyway 加油！始終係難得一見既好文，樓主文字功力認真唔錯

果日係真係有保特，兩日加埋更左差唔多3千的
禮拜4/5既份量依家寫緊，為健康著想請聽朝先睇

「這樣就好。」我在信封上寫上「給自己」三個字，然後將玉佩放進去，遞給老白。

「時間差不多了，」老白看看窗外：「陰司的人差不多該來了，等會信的事千萬別提。」

「其餘的事都可以講。」老白看著我道:「這個計劃是我提出的，陰司也同意。」

「他們打算抹掉你的記憶，等你的魂魄穩定之後再處理你的仙根；而紹白不過是使你屈服的籌碼。」

「但他們絕對沒想到，我們真的會讓你找回記憶而已。」老白瞇著眼睛道。

這可是與整個陰司作對的大罪了；他到底是為了贖甚麼罪？

那個仙人又為什麼要幫忙？

「但到底……」我開口問道。

「沒時間了，有機會再問吧。」老白道：「走吧，之後隨機應變。」

我將滿腹的疑問吞回肚子裡去，點頭道：「好。」

我掙扎著爬下床。

雙足落地，腳掌觸地之處便是巨痛，加上剛站穩血行不暢帶來巨大的昏眩感，我竟是眼冒金星頭腦發白。

那層巨大的昏眩感和白芒過去之後，我看到老白和陸離坐著不遠處，看著我。

「醒了？」老白關心地問。

「怎麼樣，這夢有趣嗎？」陸離笑道。

「——夢？」我道。

「對，浮生若夢。」陸離道：「剛才既是浮生，亦是幻夢。」

「你想的話，可以不必背負這麼多。」陸離接著道：「把那些都當成一個夢，當個單純的鬼差，日子也挺好過的。」

老白不語，不置可否。

「那些怎麼可能是夢？那絕對是我沒錯。」我搞不懂陸離講這番話的用意，語氣也著得一點點不安。

「是嗎？那你仔細回想一下，你記得那段夢再往前的回憶嗎？還是只有當時憶起的零碎片段？」陸離瞇起眼睛。

我試著回想，再往前的片段。

除了那個帶著紹白，被數之不盡的鬼差包圍著的細碎片段之外。

除了那個紹白笑著自我介紹的片段之外。

我預期著細想的時候頭腦會巨痛或是暈眩甚麼的。

但沒有。

我只是想不起來而已。

像是其他的記憶從來不存在一樣。

像是……那些記憶本來就不是屬於我一樣。

「……的確。」我說。

「而且。」陸離的嗓音帶著難以形容的曖昧：「你……記得紹白的容貌嗎？
」

陸離這一句是一字一字仔細地咬出來的。

在整個陰司的戰力面前，失去記憶的我曾經無畏地牽著一只手。

我記得的，我曾經看著她笑。

那絕對應該很深刻的。

轉過頭，紹白的笑臉應該很清晰的。

畢竟那是我勇氣的來源。

畢竟那該是我的一切。

……但沒有。

腦海之中，浮現出來的畫面只有大概的軀干，她的樣貌就像是過曝的相片一樣，只有大概的輪廓而沒有五官。

「——」我愣然：「……的確……不記得了。」

這一瞬，我心裡湧出幾乎要吞噬我的迷茫。

那是記憶？

還是如陸離所言，只是一場夢？

畢竟……我所知道的過去只有那一小段談話。

畢竟……我連紹白的容貌都不記得了。

那可能真的不是現實。

那可能真的只是一場夢。

或者……那是一場夢……更好。

這想法浮現的一瞬，轉眼之間便如烏雲一般籠罩著我整個思緒。

我開始有一點點喘不過氣。

大概是我的動搖也浮現在表情上了，陸離的神情我更是搞不懂了，而老白看我的眼神也變得更凝重。

而且……他們的眼神都帶著同樣的緊張與……別的難以說明的甚麼東西。

突然間，我胸口一暖。

那陣溫暖即是轉瞬間溶化了我胸中的所有不安。

我驚訝地摸摸自己的胸口。

原來如此。

我掏出貼肉而藏的那半塊玉佩。

我握著那半塊玉佩，裡面傳來如溫泉水般的和煦。

不記得紹白的樣貌又如何呢？

我緊握玉佩。

回憶裡的決心，絕對是真的。

『未來的我，你一定要努力。』

『不要放棄，不要迷茫，不要氣餒。』

『我……不，我們，一定要救回紹白。』

『無論多久，無論付出再多，一定要。』

對，一定要。

無論多久，無論付出再多。

過去的我啊，謝謝你。

你已經很努力了，剩下的……就交給我吧。

我將玉佩再次放進胸口，看著陸離和老白笑著道：「我真的記起來了，那的確是我沒錯。」

我沒有再感到不安了。

「辛苦你了，小子。」老白舒了一口氣，道。

陸離也是笑著道：「幹得不錯，你跨過去了。」

得咁少

紹白示意圖？

我慣左更新完會自己睇一次，半夜三更F5完彈條女出黎差d嚇死我

緣

人生幾度秋涼

我是來留名的

評已正

推～

咁多位老細，由於我唔係香港，
同禮拜一wannacry既攻擊將會完結既關係，小弟應該會有4，5日忙到仆街寫唔到文
所以無常既連載將會暫停4，5日，最遲會於下周三復刊。

停載期間將會連載奇幻短篇《初陣》：

呢個故既詳情P1有講，但希望大家得閒都幫推下無常既post，同唔好留負皮

多謝大家

推
終於知知地主角發生咩事

冇文但係唔想佢沈

等你返嚟

有排等

報到

返緊香港自推

終於到屋企攤低
順手同心巴打聲招呼，你係第3位作者巴打

幫你推

Lm

屌live 左，嬲。

繼續幫你推

返工前一推

留名 岩岩開始追 加油

臨開工推下

推推推

係隔離登做左幾年Cd room到連登都仲做緊 終於忍唔住要申請ac留推po

推po先

巴打

高質故

等你出文

加油！

子爭都大結局都等唔到凌望岀文

幾時會連載返話？

留名先

貴人事忙 大家吹住水等啦

求話題?

勁好睇 都係果句, 慢慢寫, keep住高質更重要

我個fd公司都中左wannacry

凌望bb幾時先俾相我地睇

凌望真人一定毒得黎份人好得意

咁要問宇巴？

每隔幾頁都有呢d咁天真既幻想

你朋友

相認？

咁你咪滿足下

岩岩追到live 係我中意既題材 寫得好好

睡不著 上來推推

聽晚開始將恢復更新

oh yeah

Oh yeah oh yeah mr krab

留名支持
好好睇，暫時睇個設定好似都幾完善
山神篇既設定好似野良神其中一個神咁
都係咁感人
之前睇唔明個題目所以一路無入黎睇
其實完故先入黎就最好
唔洗等得咁辛苦

返工一推

新毒留名
睇開𧶄嘅故就對呢啲好有興趣

一追追到live

一口氣追曬
老婆婆同山神果到真係

數學老師死得早，o岩先發現原來停載5日係可以停埋今日
不過依家話停多日實比人屌死，都係早d返屋企趕稿

認真麼

樓主等你出文

「謝謝你們救了我。」我深深地向老白和陸離低下頭去。

「也沒甚麼。」老白似乎有點尷尬。

陸離在後面偷笑道：「那來的沒甚麼，他帶你來時可緊張了，他啊——」

老白往回一瞪，劍指一捏似乎又想要動手了。

再不阻止他們不知道又得打多久。

「唉喲我頭暈。」我假裝。

老白馬上轉過頭回來，神情有點擔心。

我心頭一暖。

非親非故的，為什麼老白得這麼照顧我呢？

陸離也是站起急步過來替我把了把脈。

「脈象平穩，還暈嗎？」陸離眉頭輕蹙，問道：「有沒有想吐。」

「現在好像沒事了，可能是剛才想坐起來，有點血行不暢。」我道。

「沒事就好。」陸離舒了一口氣，道:「本來你在上蛾眉的那天就該喝這茶梳通靈魂，現下晚了好幾天我還擔心你的記憶會受損，但似乎回復得還挺理想的。」

「理想嗎？」我皺眉，道：「但除了跟你們聊天的記憶之外，其他我都記不清了。」

「這很正常。」陸離道：「尋常鬼差要抹清前塵都是喝的孟婆湯，而你喝的是孟婆湯的原料———忘川水。」

「忘川水可是銷魂噬骨的奇毒，抹掉記憶只是微小得很的副作用；得用大量昂貴藥材肴去忘川水的毒性才成孟婆湯。」

「這昂貴二字你還有臉說出口，孟婆湯用的材料不是大半都找你買的。」老白挖苦道。

「你不講話是不是會怕別人把你當啞巴？」陸離額角青筋暴現。

我和朋子好不容易才勸服他們不動手，乖乖地坐在椅子上。

「所以，小子。」老白二郎腿一翹，換了個話題：「有甚麼想知道？」

我嘴角不由自主地往上彎。

這絕對是故意的。

「我是誰？焦夏然還是李澤煬？」我笑道。

「焦夏然這名字在三世書上是修改不了的，這是天律。」老白道。

「為什麼？」我問。

「因為仙根。」老白道。

又是仙根，這東西到底有多麻煩，我看乾脆別叫仙根了，叫禍根吧。

我正想要問這垃圾玩意除了招惹亂子以外還有甚麼屁用，陸離這時剛好泡好了茶，先給了老白一杯，又在我身前放了一杯。

雖然他們老是喊打喊殺的，但上茶奉點心陸離總不會忘了老白那一份。

「謝謝。」我道。

看著陸離瞪了老白一眼才走回去坐下，我想起朋子口中，當初陸離講的話。

『原來……我不是孤單的。』

假如能像他們一樣擁有這樣的一個知己，大概還滿幸福的。

正分神間，矮桌上的茶杯裡飄來濃而不膩的茶香，還有一陣醒神的涼氣，把我扯回了現實。

昏迷了這麼久，我喉嚨也是挺渴的，拿起茶杯便乾了。

這茶入口帶著涼涼的甜香，入喉後的回甘卻甚是苦澀，但這苦澀令人難受之餘，又襯得剛才的甜香很是難忘。

「這又是甚麼茶？」我有點驚訝。

陸離這裡的茶實在超越凡間的太多了。

「就剛才的茶。」陸離一笑。

明明這茶入口的味道和剛才完全不一樣，但陸離一提，我才發現那苦澀和剛才的浮生若夢竟是如出一轍。

我一愣。

又來？！

我雙眼緊閉，準備剛才的吊詭感覺再次出現。

繼續推

試下十連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

新讀者 live

啦啦啦~~

OHH

好攰

AHH

EHH

睇完又推吓

但等了好一陣子，那陣感覺還是沒有出現了，我試著輕輕掙開眼睛，只看到陸離那張該死的臉正在掩著嘴巴偷笑。

陸離看到我掙開眼睛，便道：「你剛才的表情是這樣的。」

然後他擺出一個整張臉結成一團的表情。

雖然大概這是事實，但那張臉實在太討打了，所以我決定惱羞成怒。

「去你媽的。」我拿起杯子便往陸離那張臉處丟。

「七先生請不要亂丟東西，這杯子很貴的。」朋子不知道從哪裏冒了出來，接住杯子。

「笑歸笑，我可沒騙你。」陸離笑得臉都紅了，好不容易才讓自己講話的聲線回復平穩。

「這可是陸羽老頭的秘藏，我好不容易才在陰間種活。」陸離道：「這茶叫前塵。」

「只有醒茶的第一泡有剛才的功效，剩下的只是普通的茶而已。」

「來猜猜看吧，醒茶的第一泡曰浮生若夢，既是往事如煙，被歲月一沖刷，第二泡能剩下甚麼？」

我細細地品味著這茶入喉後的苦澀，和苦澀之中，已經若有若無的甜。

明明滿嘴都是苦澀，但那一絲似有還無的甜竟是揮之不去，讓人心知這茶苦澀得很，仍是不願放下。

「………大概是……回憶。」我道。

「對了。」陸離輕輕地啜著茶，道：「果然是世家子弟，這仙根挑的不錯。」

「其實，到底甚麼是仙根？有甚麼用？」我忍不住問。

我不是很清楚失去記憶前的我知不知道，但現在的我實在搞不懂仙根是甚麼。

我只是大概知道這東西很珍貴，整個陰司都想要，而陸離也有。

聽到我的話之後，他倆都是神情稍異，陸離看向老白，視線帶著詢問，大概也有不方便開口的意思。

「那是成為仙人的資格。」老白稍稍思索，道：「現下你知道這麼多就夠了；知道太多的話很危險。」

「哦。」我答。

在記憶稍微恢復了的現在，我對老白的信任比過去更深了，既然他不講，總有他的道理的，我也沒再深究下去的意思。

「對了，陸離，」我換了一個話題：「你不是見過我的嗎？為什麼之前見面你會認不出我，還對我這麼客氣？」

陸離一愣。

「你沒留意到自己當時的傷勢有多重？」陸離問。

「當然有。」我皺眉。

焚心法幾乎毀掉了我整個靈軀，三魂七魄全都受了極大的損傷，我甚至沒辦法想像到底陸離是怎麼治好我的。

「那為什麼你會覺得我會記得你的樣子？」陸離反問。

我也被弄糊塗了，問道：「傷勢跟樣子有甚麼關係？」

「喔對了，你沒照過鏡子，怪不得。」陸離噗嚏地笑出來了：「那可真的傑作，我特地拍了照，你不提我都忘了。」

「朋子，幫我在房間拿放照片的那個盒子出來。」陸離道。

「哦，好。」朋子答了一聲，便往房間走去。

沒多久，朋子拿了一個白色的盒子回來，陸離打開盒子，裡頭零零散散放了不少照片。

他在裡面摸索出幾張，展示給我看。

照片拍得有點模糊，裡頭的那個人全身上下，包括整顆腦袋都被包括在棕色的繃帶之下，繃帶上滿是赤紅的咒字，活像是甚麼奇怪的木乃伊一樣。

我認得那繃帶，這人顯然就是那時的我。

「那繃帶可珍貴，用了這麼多可肉痛死我了。」陸離道。

「珍貴甚麼，不就是你的樹皮而已。」老白在旁邊道。

「我的樹皮就不能珍貴了嗎？別人想要都要不來。」陸離反駁。

「我可不想要。」

「那你下次受傷了可別用。」

「我就算要死了都不會用。」老白白眼一翻。

「好了好了好了。」我連忙勸架，吃飯時間快到了，我可不想他們又打起來。

「順帶一提，這是治療之前。」陸離換了一張相片。

那張相片拍的幾乎是一具人型的焦炭，別談相貌了，連要辨別出五官都很模糊。

我想起當時陸離那張疲倦得很的臉，大概對他而言，治好我也是極難的事。

假如讓我判斷，我大概會直接把這東西當成屍體吧。

但陸離硬是把我救回來了，現在看來還沒多少真正的後遺症。

連陰司也是束手無策，不得不讓老白把我交給陸離治療；

雖然平時總是吊兒郎當，一副不怎麼可靠的樣子，但陸離的醫術似乎也是獨步陰間。

我不禁對他生出濃濃的謝意和一點點說不清道不明的敬佩。

「謝謝你救了我。」我真心誠意地道。

「不客氣」他笑。

「對了，為什麼要拍下來？跟進治療嗎？」我問。

「不，因為看起來實在太好笑了才拍下來的，你看我笑得手都抖了。」陸離解釋相片有點模糊的原因，輕輕抖動著的聲音帶著蓋不住的笑意。

………

…

幹你娘的。

[url] [/url]

live留明幫推

哇！屌！

好睇，推

凌巴加油

推 加油

正

新讀者 留名
文章題材 好有意思
標題意境好吸引
已正評

新讀者留名 推

ok you won
新讀書留名

359個正皮，強迫症表示難受
求讀者老闆賜多我一個正

幫你唔到 太早正皮
下個post留下先

成功10連

加速

為什麼這麼缺德的傢伙能成為仙人……

我看著拚命忍著笑的陸離，心道。

陸離看到我一臉吃了蒼蠅似的表情，終於忍不住又笑了出聲。

雖然陸離這傢伙實在缺德得有剩，但我完全不打算要發難；

畢竟……吃飯時間差不多要到了，現在得罪他可不是甚麼好早意。

「天色不早了，我去準備晚飯。」陸離似乎是夠笑了，抹抹笑出來的淚水便站起身來準備做飯。

「老白，來幫忙。」陸離走到一半，回頭道。

「為什麼？」老白表示不滿。

「那堆雞鴨蔬菜，你打算讓我自己去處理？」陸離音調揚高了八度。

「又不是不行，你可以的。」老白一臉悠閒地鼓勵。

「好呀～夏然。」陸離陰陽怪氣地道：「知道為什麼老白再狼狽也得把這麼多東西帶回來嗎～？」

「好啦好啦，少講廢話，我來幫忙就是了。」老白像是火燒屁股似的站了起來。

一陣子之後，陸離自己從廚房哼著小調出來，兩手空空的。

「看著老白滿頭大汗地忙活心情就是好。」他笑道：「得稍微再等一回，老白在提煉靈氣。」

陸離看懂了我不解的眼神，開始解釋道：「老白不是帶了一大堆蔬菜雞鴨回來？」

「嗯。」我點頭。

「那不是貪心或者他自己想吃，而是為你準備的。老載給你的土靈珠載著上千年份量的泰山靈氣，對你而言是太霸道，或者會有危險。」陸離道。

他從懷裡拿出剛才從我這裡拿去的土靈珠，交還給我，道：「不談裡頭的靈氣，外頭這納川貝我可看上許久了，但他可寶貝著，說是要帶著棺材的。」陸離笑著說：「現在這麼簡單就給你了，看來老戴也是變了許多。」

握住珠子，裡頭傳來尤如老戴其人一般和煦的溫暖，實在是感受不到甚麼霸道的感覺。

陸離又道：「等會給老白，他會教你怎麼用的。」

我接過土靈珠答了一聲好，便問道：「話說回來，如果是為了幫我，為什麼老白總是不講？」

「嘛……」陸離笑笑。

「不講就算了，他剛才還慌張得很呢。」我有點不解。

「在你眼中，老白是個怎麼樣的人？」陸離沒回答我的問題，反而問道。

每日一篇

巴打 我之前睇過你個故又搵唔番 依家竟然又比我入番黎

新讀者正皮
感覺同大陸小說差唔多
有前生父幹
師傅帶升級
加點無厘頭元素
營造輕鬆感

反派未出/未明示
之後既都大約可推算一二
就唔多口
靜靜地睇下個故點行

都清左記憶
溝過件又對唔記得咗果條女派帽
情真係好複雜

邊度有得買孟婆湯

好好睇 樓主文筆好好啊

又訓著左
今日會補返尋日果更，但因為要準備開post2，要將之前果d校對好up上紙言，所以禮拜日份就未必有了，請見諒

開facebook page

望B!啪啪啪!望B!啪啪啪!

推啊！！！！
我要文啊

唔推你就唔出文

大家都好早

返工呀

又要返工 又要無文
下次都係醒水咪追咁貼
吊住吊住好辛苦

攰到

返工推

校正同改錯字真係好催眠
諗任休息一陣秒速入睡
總之尋日果一更有拖冇欠，今日切J都會有更新

聽到返工呢個字都想訓多陣

尋晚掛住玩肥婆大冒險搞到唔夠訓

望穿秋水

你去冒險啲肥婆定啲肥婆黎冒險你？

望巴

收左工返緊屋企

好文輕輕一推,作者加油

常言道 相逢恨晚
好故卻是相逢恨早

做咩咁望我 廢肛唔會保你

今晚係咪有文

凌生下篇文開新post ?

訓先 聽朝見

望...望b呢？

望B寫緊稿

無常更新將會移師POST2，傳送門:

今日既部份都會係POST2更，多謝大家

1001

文筆幾好 加油